<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_ES_ADDON_MORE_DG_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>es</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Español</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name>Srmojon</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA</LocID>												<Text>Estenosis aórtica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>La estenosis aórtica es uno de los problemas valvulares más comunes y graves. Es un estrechamiento de la abertura de la válvula aórtica. La estenosis aórtica restringe el flujo sanguíneo desde el ventrículo izquierdo a la aorta y también puede afectar a la presión en la aurícula izquierda.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA</LocID>												<Text>Insuficiencia aórtica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>La insuficiencia aórtica (IA), también conocida como regurgitación aórtica (RA), es una fuga en la válvula aórtica del corazón que hace que la sangre fluya en la dirección inversa durante la diástole ventricular, desde la aorta hacia el ventrículo izquierdo. Como consecuencia, el músculo cardíaco se ve obligado a trabajar más de lo normal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC</LocID>										<Text>Síncope Neurocardiogénico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC_DESCRIPTION</LocID>							<Text>El síncope es una pérdida breve del conocimiento (BLC) debido a una hipoperfusión cerebral de inicio rápido, de corta duración y de recuperación completa y espontánea. Después del evento, el estado neurológico (incluido el comportamiento y la orientación) es normal. El paciente no tiene recuerdos registrados durante el período BLC.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO</LocID>										<Text>Hipotensión ortostática</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La hipotensión ortostática se define como una disminución de la presión arterial sistólica de 20 mm Hg o una disminución de la presión arterial diastólica de 10 mm Hg dentro de los tres minutos de estar de pie en comparación con la presión arterial desde la posición sentada o supina.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS</LocID>									<Text>Síndrome de Stokes-Adams</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Es el colapso repentino hacia la inconsciencia debido a un trastorno del ritmo cardíaco en el que hay un pulso lento o ausente que produce un síncope (desmayo) con o sin convulsiones. En esta condición, se interrumpe el latido normal del corazón que pasa de las cámaras superiores a las inferiores.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE</LocID>										<Text>Presíncope</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>El aturdimiento también se puede llamar presíncope, en contraste con el síncope (desmayo), particularmente en casos de pérdida temporal del campo visual. El aturdimiento es una sensación común y típicamente desagradable de mareo o de que uno puede desmayarse. La sensación de mareo puede ser de corta duración, prolongada o, en raras ocasiones, recurrente. Además de los mareos, el individuo puede sentir como si su cabeza no tuviera peso o que la habitación estuviera moviéndose (vértigo). La mayoría de las causas de los mareos no son graves y se curan solas rápidamente o se tratan fácilmente.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE</LocID>								<Text>Fibrilación auricular</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La fibrilación auricular (FA o AFib) es un ritmo cardíaco anormal (arritmia) que se caracteriza por un latido rápido e irregular de las cámaras auriculares del corazón.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE</LocID>								<Text>Síndrome del nodo enfermo</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>El síndrome del nodo enfermo (SSS) es un grupo de ritmos cardíacos anormales (arritmias) presuntamente causados ​​por un mal funcionamiento del nódulo sinusal, el marcapasos principal del corazón. El síndrome de taquicardia-bradicardia es una variante del síndrome del seno enfermo en el que la arritmia alterna entre ritmos cardíacos lentos y rápidos. Este síndrome se asocia a menudo con la cardiopatía isquémica y la valvulopatía cardíaca.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Bloqueo auriculoventricular</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>El bloqueo auriculoventricular (bloqueo AV) es un tipo de bloqueo cardíaco que se produce cuando se deteriora la señal eléctrica que viaja desde las aurículas o las cámaras superiores del corazón a los ventrículos o las cámaras inferiores. Normalmente, el nodo sinoauricular (nodo SA) produce una señal eléctrica para controlar la frecuencia cardíaca. La señal viaja desde el nodo SA a los ventrículos a través del nodo auriculoventricular (AV). En un bloqueo AV, esta señal eléctrica se retrasa o se bloquea por completo. Cuando ésta está completamente bloqueada, los ventrículos producen su propia señal eléctrica para controlar la frecuencia cardíaca que son mucho más lentos que la producida por el nodo SA.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE</LocID>											<Text>Bloqueo de rama izquierda</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>El bloqueo de rama izquierda (BRIHH) es una anomalía de la conducción cardíaca que se observa en el ECG. En esta condición, la activación del ventrículo izquierdo del corazón se retrasa, lo que hace que el ventrículo izquierdo se contraiga más tarde que el ventrículo derecho.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Taquicardia ventricular</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La taquicardia ventricular (V-tach o VT) es un tipo de frecuencia cardíaca rápida y regular que surge de una actividad eléctrica inadecuada en los ventrículos del corazón.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET</LocID>											<Text>Síndrome de Bouveret-Hoffmann</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Es un latido cardíaco rápido que no se origina ni en las aurículas ni en los ventrículos, sino más bien en un nodo responsable de la propagación de los impulsos eléctricos del corazón.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES</LocID>								<Text>Torsade de Pointes</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La Torsades de pointes (TdP) es un tipo específico de ritmo cardíaco anormal que puede provocar muerte cardíaca súbita. Es una taquicardia ventricular polimórfica que presenta características distintas en el ECG.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW</LocID>											<Text>Síndrome de Wolff-Parkinson-White</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW_DESCRIPTION</LocID>								<Text>El síndrome de Wolff-Parkinson-White (WPW) es un trastorno debido a un tipo específico de problema con el sistema eléctrico del corazón que ha provocado síntomas.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG</LocID>											<Text>Fallo del lado izquierdo del corazón</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG_DESCRIPTION</LocID>								<Text>La insuficiencia cardíaca del lado izquierdo ocurre cuando el ventrículo izquierdo no bombea de manera eficiente.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD</LocID>											<Text>Fallo del lado derecho del corazón</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD_DESCRIPTION</LocID>								<Text>La insuficiencia cardíaca del lado derecho ocurre cuando el ventrículo derecho no bombea de manera eficiente.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI</LocID>												<Text>ALL</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI_DESCRIPTION</LocID>									<Text>La arteriopatía obliterante de las extremidades inferiores (ALL) se define como la obstrucción ateromatosa parcial o total de una o más arterias destinadas a las extremidades inferiores.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA</LocID>										<Text>AAA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>El aneurisma de la aorta abdominal (AAA) es un agrandamiento localizado de la aorta abdominal de tal manera que el diámetro es mayor de 3 cm o más de un 50% mayor de lo normal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE</LocID>									<Text>AAP</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Los aneurismas de la arteria poplítea (AAP) son protuberancias y debilidad en la pared de la arteria poplítea, que suministra sangre a la articulación de la rodilla, el muslo y la pantorrilla.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE</LocID>					<Text>Isquemia mesentérica crónica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La isquemia digestiva crónica (IMC) afecta a los ancianos y predomina en mujeres en más del 70% de los casos. Esta patología es infrecuente e indica una enfermedad ateromatosa avanzada y difusa.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA</LocID>											<Text>PADAM</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>El término andropausia se usa comúnmente para referirse a la disminución de la testosterona circulante a partir de los 40 años en los hombres. Otro término popular es el de hipogonadismo o deficiencia parcial de andrógenos en los ancianos, conocido por el acrónimo PADAM (deficiencia parcial de andrógenos en hombres mayores).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_F</LocID>										<Text>Hiperprolactinemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_H</LocID>										<Text>Hiperprolactinemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_DESCRIPTION</LocID>								<Text>La prolactina es una hormona peptídica producida por la glándula pituitaria anterior que se asocia principalmente con la lactancia y juega un papel vital en el desarrollo de los senos durante el embarazo. La hiperprolactinemia puede causar galactorrea (producción y flujo espontáneo de la leche materna), infertilidad e interrupciones en el período menstrual normal en las mujeres; e hipogonadismo, infertilidad y disfunción eréctil en los hombres.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE</LocID>									<Text>Acromegalia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La acromegalia es un trastorno que resulta del exceso de la hormona del crecimiento (GH) después de que se ha detenido el crecimiento óseo normal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_F</LocID>										<Text>Enfermedad de Cushing</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_H</LocID>										<Text>Enfermedad de Cushing</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La enfermedad de Cushing es una de las causas del síndrome de Cushing que se caracteriza por una mayor secreción de la hormona adrenocorticotrópica (ACTH) de la pituitaria anterior (hipercortisolismo secundario). Esto es más a menudo como resultado de un adenoma hipofisario (específicamente basofilismo hipofisario) o debido a una producción excesiva de CRH (hormona liberadora de corticotropina) en el hipotálamo (hipercortisolismo / hipercorticismo terciario) que estimula la síntesis de cortisol por las glándulas suprarrenales.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP</LocID>									<Text>Hipertiroidismo Central</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP_DESCRIPTION</LocID>						<Text>El hipertiroidismo central es causado por la sobreproducción de hormonas tiroideas de la glándula pituitaria. La TSH (hormona estimulante de la tiroides) es una hormona secretada por la parte anterior de la glándula pituitaria. La TSH se producirá en exceso en presencia de un adenoma ubicado en esta área específica y sobreestimulará la glándula tiroides, ubicada en la base del cuello, lo que provocará una hipersecreción de las hormonas tiroideas.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_F</LocID>									<Text>Síndrome de insuficiencia pituitaria anterior</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_H</LocID>									<Text>Síndrome de insuficiencia pituitaria anterior</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Síndrome caracterizado por una deficiencia de todas las hormonas de la hipófisis anterior (panhipopituitarismo). La presencia de un adenoma hipofisario puede estar en el origen de una insuficiencia pituitaria anterior.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_F</LocID>										<Text>Enfermedad de Addison</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_H</LocID>										<Text>Enfermedad de Addison</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La enfermedad de Addison, también conocida como insuficiencia suprarrenal primaria e hipocortisolismo, es un trastorno endocrino a largo plazo en el que las glándulas suprarrenales no producen suficientes hormonas esteroides.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_F</LocID>									<Text>Bloqueo enzimático 21-OH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_H</LocID>									<Text>Bloqueo enzimático 21-OH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Se trata de enfermedades autosómicas recesivas ligadas a una mutación en un gen que codifica una enzima de la esteroidogénesis. El gen más frecuentemente implicado es el que codifica la 21-hidroxilasa (deficiencia de 21-hidroxilasa). El cortisol y la aldosterona no se sintetizan normalmente, de ahí la insuficiencia suprarrenal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT</LocID>											<Text>Insuficiencia corticotrópica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT_DESCRIPTION</LocID>								<Text>La insuficiencia suprarrenal central o insuficiencia corticotrópica se debe a causas hipofisarias o hipotalámicas o después de la interrupción del tratamiento prolongado con corticosteroides. La secreción de aldosterona se conserva, lo que explica un cuadro generalmente menos grave.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA</LocID>									<Text>Hipoparatiroidismo autoinmune</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>El hipoparatiroidismo es una afección poco común en la que las glándulas paratiroideas no producen cantidades suficientes de la hormona paratiroidea. Las glándulas paratiroides son parte del sistema endocrino, la red de glándulas que secretan hormonas al torrente sanguíneo, desde donde viajan a diversas áreas del cuerpo. Estas hormonas regulan los procesos químicos (metabolismo) que influyen en la función de varios órganos y actividades dentro del cuerpo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT</LocID>										<Text>Hiperparatiroidismo primario</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT_DESCRIPTION</LocID>							<Text>El hiperparatiroidismo es un aumento de los niveles de la hormona paratiroidea (PTH) en la sangre. Cuando esto ocurre por un trastorno dentro de las glándulas paratiroides, se llama hiperparatiroidismo primario.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN</LocID>											<Text>Síndrome de Conn</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN_DESCRIPTION</LocID>								<Text>El aldosteronismo primario, también conocido como hiperaldosteronismo primario o síndrome de Conn, se refiere al exceso de producción de la hormona aldosterona de las glándulas suprarrenales, lo que resulta en niveles bajos de renina. El adenoma de Conn es un tumor benigno de la corteza suprarrenal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN</LocID>										<Text>Hiperplasia suprarrenal bilateral</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>En la hiperplasia bilateral, la producción excesiva e incontrolada de aldosterona depende de las dos glándulas suprarrenales.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME</LocID>									<Text>Insulinoma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Un insulinoma es un tumor del páncreas que se deriva de las células beta y secreta insulina. Es una forma poco común de tumor neuroendocrino. La mayoría de los insulinomas son benignos porque crecen exclusivamente dentro del páncreas, pero una minoría se metastatiza.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP</LocID>										<Text>NIPHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP_DESCRIPTION</LocID>							<Text>El síndrome de hipoglucemia pancreatógena no insulinoma (NIPHS) es un síndrome poco común caracterizado por una hipoglucemia hiperinsulinémica endógena que no es causada por un insulinoma.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN</LocID>										<Text>Tiroiditis de De Quervain</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La tiroiditis de De Quervain, también conocida como tiroiditis granulomatosa subaguda o tiroiditis de células gigantes, es un miembro del grupo de condiciones de tiroiditis conocidas como la resolución de las tiroiditis.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE</LocID>							<Text>Bocio multinodular tóxico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>El bocio multinodular tóxico es la evolución natural del bocio multinodular antiguo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE</LocID>								<Text>Adenoma tóxico de Plummer</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>El adenoma tóxico es un tumor benigno hiperfuncional de la tiroides. Esta patología indica la presencia de una hipertrofia localizada a partir de donde aparece una protuberancia de forma generalmente redondeada. Además, este tipo de adenoma se distingue por su funcionamiento autónomo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE</LocID>								<Text>AIP</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La porfiria aguda intermitente (AIP) es un trastorno metabólico autosómico dominante poco común que afecta la producción de hemo como resultado de una deficiencia del porfobilinógeno desaminasa. Es la más común de las porfirias agudas.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE</LocID>							<Text>Enfermedad de Minkowski-Chauffard</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de Minkowski-Chauffard o esferocitosis hereditaria, es una anomalía de los glóbulos rojos o eritrocitos. El trastorno es causado por mutaciones en genes relacionados con las proteínas de la membrana que permiten que los eritrocitos cambien de forma. Los eritrocitos anormales tienen forma de esfera (esferocitosis) en lugar del disco bicóncavo normal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI</LocID>					<Text>Síndrome de Marchiafava-Micheli</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI_DESCRIPTION</LocID>		<Text>El síndrome de Marchiafava-Micheli o hemoglobinuria paroxística nocturna (HPN) es una enfermedad de la sangre rara, adquirida y potencialmente mortal que se caracteriza por la destrucción de los glóbulos rojos del sistema de complemento, una parte del sistema inmunológico innato del cuerpo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME</LocID>								<Text>Favismo</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La deficiencia de favismo o glucosa-6-fosfato deshidrogenasa (G6PD) es un error innato del metabolismo que provoca la destrucción de los glóbulos rojos.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK</LocID>							<Text>Deficiencia de PK</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La deficiencia de piruvato quinasa es un trastorno metabólico hereditario de la enzima piruvato quinasa que afecta la supervivencia de los glóbulos rojos.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA</LocID>									<Text>AIHA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La anemia hemolítica autoinmune (AIHA) ocurre cuando los anticuerpos dirigidos contra los propios glóbulos rojos de la persona, hacen que revienten; lo que lleva a poseer una cantidad insuficiente de glóbulos rojos que transportan el oxígeno a través de la circulación.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT</LocID>									<Text>Enfermedad de Moschcowitz</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La enfermedad de Moschcowitz o púrpura trombocitopénica trombótica (PTT) es un trastorno sanguíneo que provoca la formación de coágulos de sangre en los vasos sanguíneos pequeños de todo el cuerpo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_A</LocID>								<Text>Enfermedad de células falciformes aguda</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_C</LocID>								<Text>Enfermedad crónica de células falciformes</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La anemia de células falciformes es una enfermedad hereditaria que afecta la hemoglobina de los glóbulos rojos.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND</LocID>							<Text>EvW</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de Von Willebrand (EvW) es el trastorno hereditario de la coagulación de la sangre más común en los seres humanos. Surge de una deficiencia en la calidad o cantidad del factor von Willebrand (FvW), una proteína multimérica necesaria para la adhesión plaquetaria.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03.2  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK</LocID>								<Text>Enfermedad de Niemann-Pick</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La enfermedad de Niemann-Pick tipo C (NPC) es una enfermedad de almacenamiento de lípidos lisosomales.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA</LocID>									<Text>Enfermedad de Kimura</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La enfermedad de Kimura es un trastorno inflamatorio benigno y crónico de etiología desconocida, que se presenta principalmente en países asiáticos y afecta predominantemente a hombres jóvenes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI</LocID>									<Text>Anemia de Fanconi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La anemia de Fanconi (AF) es un trastorno hereditario de reparación del ADN. La AF se debe a mutaciones en genes implicados en la reparación del ADN y la estabilidad genómica. Se han identificado 15 genes que representan 15 grupos de complementación.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER</LocID>							<Text>Síndrome de Bernard-Soulier</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>El síndrome de Bernard-Soulier (SRS) es un trastorno plaquetario hereditario caracterizado por una tendencia hemorrágica leve a grave, macrotrombocitopenia y una ausencia de aglutinación plaquetaria.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN</LocID>					<Text>Trombastenia de Glanzmann</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La trombastenia de Glanzmann (GT) es un síndrome hemorrágico caracterizado por una hemorragia mucocutánea espontánea y una respuesta exagerada al trauma debido a una trombocitopenia constitucional.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND</LocID>					<Text>Anemia de Blackfan-Diamond</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La anemia de Blackfan-Diamond (ABD) es una anemia congénita arregenerativa y a menudo macrocítica con eritroblastopenia. En la actualidad, se han identificado las mutaciones causantes en un 40-45% de los pacientes. Todos los genes involucrados codifican proteínas ribosómicas (RP).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER</LocID>							<Text>Enfermedad de Gaucher</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de Gaucher (EG) es un trastorno de almacenamiento lisosómico que abarca tres formas principales (tipos 1, 2 y 3), una forma fetal y una variante con afectación cardíaca (enfermedad de Gaucher - oftalmoplejía - calcificación cardiovascular o enfermedad similar a Gaucher). La EG se debe a mutaciones en el gen GBA (1q21) que codifica una enzima lisosomal, la glucocerebrosidasa, o en casos muy raros el gen PSAP que codifica su proteína activadora (saposina C). La deficiencia de glucocerebrosidasa conduce a la acumulación de depósitos de glucosilceramidasa (o beta-glucocerebrosidasa) en las células del sistema reticuloendotelial del hígado, el bazo y la médula ósea (células de Gaucher).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN</LocID>							<Text>Enfermedad de Duncan</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de Duncan o síndrome de Purtilo o enfermedad linfoproliferativa ligada al cromosoma X, es una inmunodeficiencia primaria relacionada con deficiencias inmunológicas celulares.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA</LocID>										<Text>AISA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La anemia sideroblástica idiopática adquirida (AISA) es un síndrome mielodisplásico (SMD) poco frecuente que se caracteriza por una hematopoyesis ineficaz que afecta a uno o más linajes de células sanguíneas (mieloide, eritroide o megacariocítica) y que conduce a citopenias en sangre periférica y a un mayor riesgo de desarrollar leucemia.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO</LocID>					<Text>Eritroblastopenia aislada</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Es un trastorno sanguíneo agudo caracterizado por la disminución o desaparición de eritroblastos (células de la médula ósea especializadas en la síntesis de hemoglobina) y que resulta en anemia.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C</LocID>							<Text>Enfermedad de la hemoglobina C</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de la hemoglobina C (HbC) es una hemoglobinopatía caracterizada por la producción de una variante anormal de hemoglobina conocida como hemoglobina C.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D</LocID>							<Text>Enfermedad de la hemoglobina D</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de la hemoglobina D (HbD) es una hemoglobinopatía caracterizada por la producción de una variante anormal de hemoglobina conocida como hemoglobina D.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E</LocID>							<Text>Enfermedad de la hemoglobina E</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de la hemoglobina E (HbE) es una hemoglobinopatía caracterizada por la producción de una variante anormal de hemoglobina conocida como hemoglobina E.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M</LocID>							<Text>Enfermedad de la hemoglobina M</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de la hemoglobina M (HbM) es una hemoglobinopatía caracterizada por la producción de una variante anormal de hemoglobina conocida como hemoglobina M.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON</LocID>							<Text>Síndrome de Plummer-Vinson</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON_DESCRIPTION</LocID>				<Text>El síndrome de Plummer-Vinson o Paterson-Kelly se presenta como una tríada clásica de disfagia, anemia por deficiencia de hierro y membranas esofágicas. Se desconoce la etiopatogenia del síndrome de Plummer-Vinson. El factor etiológico más importante posible es la deficiencia de hierro. Otros posibles factores incluyen desnutrición, predisposición genética o procesos autoinmunes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER</LocID>							<Text>HHT</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La enfermedad de Rendu-Osler-Weber o telangiectasia hemorrágica hereditaria (HHT) es un trastorno hereditario de la angiogénesis caracterizado por telangiectasias mucocutáneas y malformaciones arteriovenosas viscerales. Este trastorno genético se debe a variantes patogénicas principalmente en ENG o ACVRL1, que codifican las proteínas implicadas en el desarrollo vascular y la homeostasis angiogénica de los capilares.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS</LocID>									<Text>Síndrome de Evans</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Es un trastorno hematológico crónico poco común que se caracteriza por la asociación simultánea o secuencial de la anemia hemolítica autoinmune con púrpura trombocitopénica inmune y, ocasionalmente, neutropenia autoinmune.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1</LocID>							<Text>Hemocromatosis tipo I</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La forma sintomática de la hemocromatosis tipo I es una hemocromatosis hereditaria rara que se caracteriza por una absorción intestinal de hierro regulada de manera inapropiada que conduce a un almacenamiento excesivo de hierro en varios órganos y se manifiesta con una amplia gama de signos y síntomas.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2</LocID>							<Text>Hemocromatosis tipo II</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La hemocromatosis tipo II (juvenil) es la forma más grave y de aparición temprana de hemocromatosis hereditaria (HH) rara, un grupo de enfermedades caracterizadas por un depósito excesivo de hierro en los tejidos de origen genético.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3</LocID>							<Text>Hemocromatosis tipo III</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La hemocromatosis tipo III es una forma de hemocromatosis hereditaria (HH) rara, un grupo de enfermedades caracterizadas por un depósito excesivo de hierro en los tejidos de origen genético.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4</LocID>							<Text>Hemocromatosis tipo IV</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La hemocromatosis tipo IV, también llamada enfermedad de la ferroportina, es una forma de hemocromatosis hereditaria (HH) rara, un grupo de enfermedades caracterizadas por un depósito excesivo de hierro en los tejidos de origen genético.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE</LocID>			<Text>Anemia aplásica idiopática</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>La insuficiencia idiopática de la médula ósea o anemia aplásica idiopática, es una incapacidad de la médula ósea para reemplazar las células sanguíneas a medida que mueren de forma natural. Da lugar a un déficit en la producción de uno o más tipos de células que normalmente se encuentran en la sangre. El nombre "idiopático" significa que se desconoce la causa.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			

			<!-- ================================================== Urgences ================================================== -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA</LocID>									<Text>Emergencia hipertensiva</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La emergencia hipertensiva se caracteriza por hipertensión, la mayoría de las veces grave y que se asocia con el daño agudo a los órganos diana.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS</LocID>									<Text>Isquemia aguda del miembro superior</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La isquemia aguda de la extremidad ocurre cuando hay una falta repentina de flujo sanguíneo a una extremidad.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI</LocID>									<Text>Isquemia aguda del miembro inferior</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La isquemia aguda de la extremidad ocurre cuando hay una falta repentina de flujo sanguíneo a una extremidad.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE</LocID>							<Text>Isquemia mesentérica aguda</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La isquemia mesentérica es una afección médica en la que se produce una lesión en el intestino delgado debido a un suministro de sangre insuficiente; se asocia con un alto riesgo de muerte.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA</LocID>									<Text>Ruptura de aneurisma aórtico abdominal</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Rotura del aneurisma de la aorta abdominal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC</LocID>									<Text>Aneurisma ilíaco común de ruptura</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Rotura del aneurisma ilíaco común.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA</LocID>											<Text>Crisis suprarrenal</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>La crisis suprarrenal es una afección médica potencialmente mortal que requiere tratamiento de emergencia inmediato. Es una conjunto de síntomas que indican una insuficiencia suprarrenal grave causada por niveles insuficientes de la hormona cortisol.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE</LocID>								<Text>CAD</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La cetoacidosis diabética (CAD) es una complicación potencialmente mortal de la diabetes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE</LocID>							<Text>HHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>El estado hiperglucémico hiperosmolar (HHS) es una complicación de la diabetes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS</LocID>							<Text>Purpura fulminante</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La púrpura fulminante es un trastorno trombótico agudo, a menudo mortal, que se manifiesta como manchas de sangre, hematomas y decoloración de la piel como resultado de la coagulación de los vasos sanguíneos pequeños dentro de la piel y que rápidamente conduce a una necrosis cutánea. La púrpura fulminante es una característica de presentación de la sepsis aguda grave.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD</LocID>										<Text>CID</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La coagulación intravascular diseminada (CID) es una afección en la que se forman coágulos de sangre en todo el cuerpo que bloquean los vasos sanguíneos pequeños.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.2 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE</LocID>					<Text>Púrpura trombocitopénica severa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La púrpura trombocitopenia produce petequias y a veces esta asociada a hematomas grandes. El descubrimiento de una púrpura requiere la prescripción de un hemograma. El recuento de plaquetas suele ser inferior a 20 giga/L.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD</LocID>									<Text>Síndrome de DRESS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD_DESCRIPTION</LocID>						<Text>El síndrome de reacción farmacológica con eosinofilia y síntomas sistémicos (DRESS), inicialmente reconocido como una forma grave de reacción adversa a la farmacológica cutánea, ahora se considera un síndrome relacionado con el fármaco que puede causar disfunciones orgánicas potencialmente mortales.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE</LocID>						<Text>TIH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La trombocitopenia inducida por heparina (TIH) es un raro trastorno protrombótico inmunomediado inducido por fármacos asociado con la trombocitopenia y la trombosis venosa y/o arterial. La HIT es el resultado de una reacción inmune humoral dirigida contra un complejo que involucra al factor plaquetario 4 endógeno (PF4) y la heparina exógena: los autoanticuerpos reconocen al PF4 sólo cuando forma un complejo con la heparina. Este inmunocomplejo activa las plaquetas circulantes a través de sus receptores de superficie FcγRIIA, provocando una trombocitopenia consuntiva e hipercoagulabilidad. El fuente de la heparina (bovino> porcino), su formulación (no fraccionada> bajo peso molecular> fondaparinux), la dosis (profiláctica> terapéutica> infusión de heparina), vía de administración (subcutánea> intravenosa) y duración de la administración (más de 4 días> 4 días o menos) son factores determinantes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.3 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR</LocID>						<Text>Transplante de corazón</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Un trasplante de corazón es un procedimiento de trasplante quirúrgico que se realiza en pacientes con insuficiencia cardíaca en etapa terminal o con una enfermedad arterial coronaria grave, cuando otros tratamientos médicos o quirúrgicos han fallado.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>