<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_MORE_DG_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>fr</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name>MacNaab</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->
<!-- v0.01 -->			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA</LocID>												<Text>Rétrécissement Aortique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Le rétrécissement aortique (RA) est la valvulopathie la plus fréquente : il se définit comme un obstacle à l'éjection du ventricule gauche localisée le plus souvent au niveau de la valve aortique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA</LocID>												<Text>Insufisance Aortique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>La régurgitation valvulaire aortique, ou fuite aortique, ou « insuffisance » aortique (IA), est une régurgitation de sang de l'aorte vers le ventricule gauche (VG) en diastole.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC</LocID>										<Text>Syncope neurocardiogénique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Les syncopes sont des perte de connaissance brève (PDCB) dues à une hypoperfusion cérébrale de déclenchement rapide, de durée courte et de récupération complète et spontanée. Après l'événement, l'état neurologique (notamment le comportement et l'orientation) est normal. Le patient n'a pas de souvenir enregistré pendant la période de PDCB.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO</LocID>										<Text>Hypotension orthostatique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO_DESCRIPTION</LocID>							<Text>L'hypotension orthostatique se définit comme une diminution de la pression artérielle systolique d'au moins 20 mmHg et/ou de la pression artérielle diastolique d'au moins 10 mmHg survenant dans les 3 minutes suivant un passage en position debout.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS</LocID>									<Text>Syncope de Stokes-Adams</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Lorsque la syncope ne s'accompagne pas de prodromes, on dit qu'elle est « à l'emporte pièce». La syncope de Stokes-Adams est une syncope sans prodrome avec pâleur, de durée inférieure à 30 secondes avec retour abrupt à la conscience dont la cause était cardiaque et rythmique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE</LocID>										<Text>Lipothymie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La lipothymie est une syncope "incomplète" qui ne va pas jusqu'à la perte de tonus postural ou de contact. Elle peut se résumer à une sensation imminente de perte de connaissance.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE</LocID>								<Text>Fibrillation atriale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La fibrillation atriale (selon la nomenclature internationale) ou « auriculaire » ou FA est une tachycardie irrégulière (arythmie) d'origine supraventriculaire due à une activité électrique rapide (400–600/min) et anarchique des oreillettes ayant pour conséquences des contractions désynchronisées des deux massifs atriaux avec perte de leur efficacité hémodynamique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE</LocID>								<Text>Dysfonction sinusale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Dans la dysfonction sinusale (DS) il y a soit un arrêt du noeud sinusal, soit une non-transmission de son activité à l'atrium droit par bloc sinoatrial.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Blocs atrioventriculaires</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Trouble de conduction entre les oreillettes et les ventricules. Ce bloc siège dans le nœud AV (bloc intranodal), le tronc commun du faisceau de His (bloc intrahisien) et/ou simultanément dans les deux branches de ce faisceau (bloc infra-hisien).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE</LocID>											<Text>Bloc de branche Gauche</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Le Bloc de Branche Gauche (BBG) est une interruption de la conduction dans la branche gauche du faisceau de His. Un BBG est le plus souvent secondaire à une atteinte anatomique organique (lésion), mais il est parfois fonctionnel ou réversible par un autre mécanisme (toxique, ischémique…).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Tachycardie ventriculaire</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Tachycardie dont l’origine des complexes ventriculaires est située dans un ventricule. Sa fréquence dépasse 100/mn et peut atteindre 280/mn.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET</LocID>											<Text>Maladie de Bouveret</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Léon Bouveret en 1889 a identifié le premier – avant l’événement de l’ECG – des tachycardies paroxystiques (à début et fins brusques) sur cœur sain (tachycardies essentielles). Les termes « maladie de Bouveret » ou « tachycardie de Bouveret » ou « tachycardie jonctionnelle » sont synonymes en France de « tachycardie réciproque par réentrée intranodale (TRIN) ».</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES</LocID>								<Text>Torsade de pointes</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Tachycardie ventriculaire polymorphe de courte durée décrite pour la première fois en 1966 par un français, F. Dessertenne.Cette TV est particulière en raison de la rotation en torsade des complexes ventriculaires, une durée non soutenue (- 30 sec) et une prolongation de l’intervalle QT en rythme sinusal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW</LocID>											<Text>Syndrome de WPW</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Le syndrome de Wolf-Parkinson-White (WPW) est définit par la présence d’une voie accessoire perméable entraînant une préexcitation ventriculaire manifeste sur l’ECG, associée à des tachyarythmies généralement récurrentes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG</LocID>											<Text>Insufisance cardiaque gauche</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG_DESCRIPTION</LocID>								<Text>L'insuffisance cardiaque gauche correspond à l'incapacité du ventricule gauche à réaliser un débit sanguin suffisant.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD</LocID>											<Text>Insufisance cardiaque droite</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD_DESCRIPTION</LocID>								<Text>L'insuffisance cardiaque droite correspond à l'incapacité du ventricule droit à réaliser un débit sanguin suffisant.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI</LocID>												<Text>AOMI</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI_DESCRIPTION</LocID>									<Text>L'Artériopathie Oblitérante des Membres inférieurs (AOMI) est définie comme l'obstruction athéromateuse partielle ou totale d'une ou plusieurs artères destinées aux membres inférieurs.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA</LocID>										<Text>AAA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>L'Anévrisme de l'Aorte Abdominale (AAA) se développe préférentiellement dans le segment sous-rénal. Un anévrisme artériel est une dilatation focale et permanente de l’artère avec une perte du parallélisme de ses parois et dont le diamètre est supérieur à une fois et demi le diamètre d’amont.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE</LocID>									<Text>Anévrisme poplité</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>L'anévrisme de l'artère poplitée touche quasi-exclusivement les hommes. Un anévrisme artériel est une dilatation focale et permanente de l’artère avec une perte du parallélisme de ses parois et dont le diamètre est supérieur à une fois et demi le diamètre d’amont.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE</LocID>					<Text>Ischémie Chronique Mésentérique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>L'ischémie digestive chronique touche le sujet âgé; elle prédomine chez la femme dans plus de 70% des cas. Cette pathologie est peu fréquente et témoigne d'une maladie athéromateuse évoluée et diffuse.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA</LocID>											<Text>DALA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Le terme « andropause » est couramment utilisé pour désigner la baisse de la testostérone circulante à partir de l'âge de 40 ans chez l'homme. Un autre terme en vogue est celui d'« hypogonadisme » de l'homme âgé ou de déficit androgénique partiel du sujet âgé — connu sous le sigle anglais de PADAM (Partial Androgen Deficiency in Aged Male) ou DALA (déficit androgénique lié à l'âge) en français.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_F</LocID>										<Text>Hyperprolactinémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_H</LocID>										<Text>Hyperprolactinémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_DESCRIPTION</LocID>								<Text>L'hyperprolactinémie est une pathologie fréquente (1 à 1,5 % des adultes). La découverte d'une hyperprolactinémie fait chercher (et parfois trouver) un adénome hypophysaire — qu'il s'agisse d'un adénome à prolactine ou qu'il s'agisse d'un adénome d'une autre nature, responsable d'une hyperprolactinémie dite de déconnexion.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE</LocID>									<Text>Acromégalie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>L’acromégalie est une maladie due à un excès de production d’hormone de croissance (appelée également hormone somatotrope ou GH pour Growth Hormon en anglais)..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_F</LocID>										<Text>Maladie de Cushing</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_H</LocID>										<Text>Maladie de Cushing</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Le syndrome de Cushing est l'ensemble des manifestations cliniques et biologiques engendrées par un excès chronique de glucocorticoïdes. En dehors des causes iatrogènes (corticothérapie), les adénomes hypophysaires corticotropes (maladie de Cushing) sont la cause la plus fréquente du syndrome de Cushing.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP</LocID>									<Text>Hyperthyroïdie centrale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP_DESCRIPTION</LocID>						<Text>L’hyperthyroïdie centrale est due à l’hyperproduction d’hormones thyroïdiennes d’origine hypophysaire. La TSH est une hormone sécrétée par la partie antérieure de l’hypophyse. La TSH sera produite en excès en cas de présence d’un adénome siégeant au niveau de cette zone spécifique. La TSH sur-stimulera la glande thyroïde, située à la base du cou, entrainant une hypersécrétion des hormones thyroïdiennes..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_F</LocID>									<Text>Syndrome d'insuffisance antéhypophysaire</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_H</LocID>									<Text>Syndrome d'insuffisance antéhypophysaire</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Syndrome caractérisé par une insuffisance de toutes les hormones antéhypophysaires (panhypopituitarisme). La présence d'un adénome hypophysaire peut être à l'origine d'une insuffisance antéhypophysaire. Le diagnostic est rendu difficile par le fait que son début est souvent insidieux.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_F</LocID>										<Text>Maladie d'Addison</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_H</LocID>										<Text>Maladie d'Addison</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_DESCRIPTION</LocID>							<Text>L'insuffisance surrénale primaire (de causes surrénaliennes), à laquelle on réserve le nom de maladie d'Addison, est caractérisée par un déficit qui touche à la fois le cortisol et l'aldostérone.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_F</LocID>									<Text>Bloc enzymatique 21 OH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_H</LocID>									<Text>Bloc enzymatique 21 OH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Il s'agit de maladies autosomiques récessives liées à une mutation d'un gène codant une enzyme de la stéroïdogenèse. Le gène de loin le plus souvent en cause est celui codant la 21-hydroxylase (déficit en 21-hydroxylase). Le cortisol et l'aldostérone ne sont pas synthétisés normalement, d'où l'insuffisance surrénale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT</LocID>											<Text>Insuffisance corticotrope</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Insuffisance surrénale centrale, ou insuffisance corticotrope est de causes hypophysaires, hypothalamiques ou suite à l'arrêt d'une corticothérapie prolongée(cause la plus fréquente). La sécrétion d'aldostérone est préservée, ce qui explique un tableau habituellement moins sévère.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA</LocID>									<Text>Hypoparathyroïdie auto-immune</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Les cellules parathyroïdiennes synthétisent et stockent l’hormone parathyroïdienne (PTH) dans des vésicules. En cas d'hypocalcémie le récepteur sensible au calcium (Calcium Sensing Receptor ou CaSR) est inactivé, ce qui induit une stimulation de la sécrétion de PTH. Cette dernière va stimuler la libération de calcium de l'os, augmenter la réabsorption rénale de calcium et augmenter la synthèse rénale de calcitriol, favorisant ainsi la réabsorption intestinale de calcium. Ces actions vont permettre le maintien de la calcémie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT</LocID>										<Text>Hyperparathyroïdie primaire</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT_DESCRIPTION</LocID>							<Text>L'hyperparathyroïdie est une production anormalement élevée d'hormone parathyroïdienne (PTH) par les glandes parathyroïdes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN</LocID>											<Text>Adénome de Conn</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN_DESCRIPTION</LocID>								<Text>L'adénome de Conn est une tumeur bénigne du cortex surrénalien responsable d'une sécrétion surrénalienne unilatérale d'aldostérone.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN</LocID>										<Text>Hyperplasie bilatérale surrénalienne</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Dans l'hyperplasie bilatérale, la production excessive et non contrôlée d'aldostérone dépend des deux glandes surrénales.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME</LocID>									<Text>Insulinome</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME_DESCRIPTION</LocID>						<Text>L'insulinome est un adénome à cellules B de Langerhans, c'est la première cause tumorale d'hypoglycémie. Même si l'insulinome est une tumeur rare (moins de 5 cas par million et par an), il est la plus fréquente des tumeurs neuroendocrines fonctionnelles du pancréas. C'est habituellement une tumeur bénigne. Elle est maligne dans seulement 10 % des cas et la malignité ne peut être affirmée que par la présence de métastases. C'est le plus souvent une tumeur de petite taille (90 % font moins de 2 cm et 30 % moins de 1 cm), ce qui rend parfois le diagnostic topographique préopératoire difficile.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP</LocID>										<Text>Syndrome d'hypoglycémie pancréatogène sans insulinome</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Le diagnostic d'hypoglycémie d'origine pancréatique non liée à un adénome insulinosécrétant a été porté sur les critères suivants : hypoglycémie et symptômes d'apparition postprandiale, triade de Whipple, résultat négatif d'une épreuve de jeûne de 72 heures (signe caractéristique et paradoxal), exploration du pancréas par imagerie préopératoire négative (échographie, scanner, artériographie), exploration manuelle et échographique peropératoire négative, absence d'adénome sur la pièce de résection pancréatique, guérison de l'hypoglycémie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN</LocID>										<Text>Thyroïdite subaiguë de De Quervain</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La thyroïdite subaiguë est une affection d'origine virale, atteignant généralement toute la glande mais pouvant aussi être localisée, et qui se traduit par un état inflammatoire initial dans un contexte grippal, avec goitre dur et douloureux, fièvre, augmentation importante de la CRP. </Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE</LocID>							<Text>Goitre multinodulaire toxique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Le goitre multinodulaire toxique constitue l'évolution naturelle des goitres multinodulaires anciens.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE</LocID>								<Text>Adénome toxique de Plummer</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L’adénome toxique est une tumeur bénigne solitaire et hyperfonctionnelle de la thyroïde. Cette pathologie dénote la présence d’une hypertrophie localisée, c’est-à-dire d’un surdéveloppement cellulaire, d’où l’apparition d’une protubérance de forme généralement arrondie. En outre, ce type d’adénome se distingue de par son fonctionnement autonome.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE</LocID>								<Text>Porphyrie Aigue Intermittente</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Les porphyries sont un groupe de troubles de la voie de biosynthèse de l’hème, la porphyrie aiguë intermittente est la plus fréquente des porphyries hépatiques.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE</LocID>							<Text>Maladie de Minkowski Chauffard</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La sphérocytose héréditaire, aussi appelée maladie de Minkowski-Chauffard, est une maladie génétique se caractérisant par des globules rouges anormaux, petits et sphériques (appelés « sphérocytes » d’où le nom sphérocytose). Les globules rouges sont les cellules du sang qui transportent l’oxygène et le distribuent dans tout l’organisme. L’anomalie des globules rouges les fragilise et entraîne leur destruction excessive.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI</LocID>					<Text>Maladie de Marchiafava Micheli</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La maladie de Marchiafava-Micheli, ou hémoglobinurie paroxystique nocturne, résulte d'une mutation survenant lors de la réplication d'une cellule de la moelle osseuse. Cette mutation acquise touche un gène codant une protéine membranaire (GPI), support de molécules protégeant la cellule contre l'activité destructrice du complément (système de protéines sériques impliqué dans la défense immunitaire). La cellule souche mutée donne ainsi naissance à des globules rouges dépourvus de cette protection, et facilement détruits par le complément (hémolyse). L'autorenouvellement de cette cellule multiplie de surcroît le nombre de cellules souches porteuses de la mutation, et donc le nombre de globules rouges fragilisés..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME</LocID>								<Text>Favisme</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Le favisme est une maladie génétique impliquant un déficit en une enzyme, la glucose-6-phosphate déhydrogénase (G-6-PD) indispensable pour la survie des globules rouges. Ce déficit enzymatique touche principalement la population masculine.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK</LocID>							<Text>Anémie hémolytique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'anémie hémolytique due à un déficit en pyruvate kinase (PK) érythrocytaire est une maladie métabolique caractérisée par une anémie hémolytique chronique non sphérocytaire de sévérité variable.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA</LocID>									<Text>Anémie hémolytique auto-immune</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>L’anémie hémolytique auto-immune (AHAI) est une maladie du sang qui se traduit par une baisse anormale du nombre de globules rouges (aussi appelés hématies) et du taux d’hémoglobine, ce qu’on appelle une anémie. Chez les personnes atteintes d’AHAI, la durée de vie des globules rouges en circulation, qui est normalement de 120 jours, est nettement diminuée. La destruction accélérée des globules rouges (hémolyse) est due à la présence anormale dans le sang du malade de certains anticorps (substances fabriquées par le système immunitaire de défense de l’organisme). Ces anticorps sont des « auto-anticorps » car ils sont dirigés contre les propres globules rouges du malade. Du fait du rôle majeur de ces « auto-anticorps », on parle d’anémie hémolytique «auto-immune ».</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT</LocID>									<Text>Syndrome de Moschkowitz</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Le purpura thrombotique thrombocytopénique (PTT) ou syndrome de Moschkowitz est une pathologie affectant l’aggrégation plaquettaire due à un défaut de clivage protéolytique du facteur de von Willebrand (vWF) en raison d’une déficience – héréditaire ou acquise – de l’enzyme ADAMTS13.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_A</LocID>								<Text>Drépanocytose aigue</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_C</LocID>								<Text>Drépanocytose chronique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La drépanocytose, aussi appelée anémie falciforme, est une maladie héréditaire touchant l'hémoglobine des globules rouges.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND</LocID>							<Text>Maladie de Willebrand</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La maladie de Willebrand (MW) est une maladie à risque hémorragique, de gravité variable, génétique, due à un défaut de synthèse ou de structure, et/ou de fonction d’une protéine participant à la phase initiale du processus de la coagulation (hémostase) appelé facteur Willebrand, du nom du docteur Erik von Willebrand, médecin finlandais qui a décrit la maladie en 1926, en Finlande.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03.2  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK</LocID>								<Text>Maladie de Niemann-Pick</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La maladie de Niemann-Pick type C (totalement distincte des types A et B) est une lipidose lysosomale complexe. La maladie se transmet sur le mode autosomique récessif. Deux groupes de complémentation génétique ont été décrits. La lésion cellulaire caractéristique est représentée par une anomalie du transport intracellulaire du cholestérol exogène (LDL), avec accumulation lysosomale de cholestérol non estérifié et retard de mise en route des réactions d'homéostasie du cholestérol.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA</LocID>									<Text>Maladie de Kimura</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Il s'agit d'une maladie inflammatoire chronique d'étiologie inconnue. Une réaction immune aberrante à un stimulus antigénique inconnu a été évoquée. Il s'agit d'une entité rare en Occident mais endémique en Orient.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI</LocID>									<Text>Anémie de Fanconi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>L'anémie de Fanconi (AF) est un désordre héréditaire de la réparation de l'ADN. L'AF est due à des mutations de gènes impliqués dans la réparation de l'ADN et la stabilité génomique ; 15 gènes représentant 15 groupes de complémentation ont été identifiés.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER</LocID>							<Text>Syndrome de Bernard-Soulier</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Il s'agit d'une maladie plaquettaire héréditaire caractérisée par une tendance aux saignements léger à sévères, une macrothrombocytopénie et une absence d'agglutination plaquettaire induite par la ristocétine.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN</LocID>					<Text>Thrombasthénie de Glanzmann</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La thrombasthénie de Glanzmann est une maladie hémorragique caractérisée par un défaut d'agrégation plaquettaire. Le syndrome est transmis sur un mode autosomique récessif. Il est dû à des anomalies quantitatives et/ou qualitatives de l'intégrine alphaIIb bêta3. Ce récepteur d' adhérence des cellules est essentiel pour l'agrégation plaquettaire et permet la formation d'un clou hémostatique en cas d'altération des vaisseaux lors d'une blessure.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND</LocID>					<Text>Anémie de Blackfan-Diamond</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND_DESCRIPTION</LocID>		<Text>L'anémie de Blackfan-Diamond (ABD), ou érythroblastopénie congénitale, se présente comme une anémie arégénérative le plus souvent macrocytaire. A ce jour, des mutations peuvent être identifiées chez 40 à 45 % des patients ; elles siègent sur des gènes codant pour des protéines ribosomiques (RP) de la petite ou de la grande sous unité du ribosome.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER</LocID>							<Text>Maladie de gaucher</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La maladie de Gaucher est une maladie de surcharge lysosomale comportant trois formes principales (types 1, 2 et 3), une forme foetale ainsi qu'un variant avec atteinte cardiaque (syndrome maladie de Gaucher - ophtalmoplégie - calcification cardio-vasculaire ou pseudo-Gaucher). La MG est due à des mutations du gène GBA (1q21) qui code pour une enzyme lysosomale, la glucocérébrosidase, ou exceptionnellement du gène PSAP qui code pour son activateur (saposine C). Le déficit en glucocérébrosidase entraîne l'accumulation de dépôts de glucosylcéramide (ou glucocérébroside) dans les cellules du système réticulo-endothélial du foie, de la rate et de la moelle osseuse (cellules de Gaucher).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN</LocID>							<Text>Maladie de Duncan</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La maladie de Duncan ou syndrome de Purtilo ou maladie lymphoproliférative liée à l'X est un déficit immunitaire primaire lié à des déficits immunitaires cellulaires. Il est provoqué par des mutations des gènes du chromosome X.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA</LocID>										<Text>ASIA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>L'anémie sidéroblastique idiopathique acquise appartient au groupe des syndromes myélodysplasiques (SMD), caractérisés par une hématopoïèse inefficace au sein d'une ou de plusieurs lignées cellulaires sanguines (myéloïde, érythrocytaire ou mégacaryocytaire), ce qui entraîne une cytopénie du sang périphérique et un risque accru de développer une leucémie. L'anémie sidéroblastique idiopathique acquise est aujourd'hui plus communément référencée sous le nom d'anémie réfractaire avec sidéroblastes en couronne ou sous son acronyme, ASIA.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO</LocID>					<Text>Erythroblastopénie isolée</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Il s'agit d'une anomalie sanguine aigue caractérisée par la diminution ou la disparition des érythroblastes (cellules de la moelle osseuse spécialisées dans la synthèse de l'hémoglobine) et entraînant une anémie. L'érythroblastopénie, anomalie rare, n'entraîne pas de modification des autres cellules sanguines, plaquettes et globules blancs.</Text>	</GameDBLocalizedString>
	
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C</LocID>							<Text>Hémoglobinose C</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'hémoglobinose C est une hémoglobinopathie caractérisée par une production d'une variante anormale de l'hémoglobine connue sous le nom d'hémoglobine C.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D</LocID>							<Text>Hémoglobinose D</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'hémoglobinose D est une hémoglobinopathie caractérisée par la production d'une variante de l'hémoglobine anormale connue sous le nom d'hémoglobine D.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E</LocID>							<Text>Hémoglobinose E</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'hémoglobinose E est une hémoglobinopathie caractérisée par la production d'une variante de l'hémoglobine anormale connue sous le nom d'hémoglobine E.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M</LocID>							<Text>Hémoglobinose M</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'hémoglobinose M est une hémoglobinopathie caractérisée par la production d'une variante de l'hémoglobine anormale connue sous le nom d'hémoglobine M.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON</LocID>							<Text>Syndrome de Plummer-Vinson</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Le syndrome de Plummer-Vinson ou de Paterson-Kelly est caractérisé par une triade de dysphagie, anémie sidéropénique et la présence de membranes oesophagiennes. L'étiopathologie du Plummer-Vinson est inconnue. Le facteur le plus vraisemblablement impliqué est la carence en fer. D'autres facteurs incluraient la malnutrition, une prédisposition génétique ou un processus autoimmunitaire.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER</LocID>							<Text>THH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La maladie de Rendu-Osler-Weber, aussi appelée Télangiectasie hémorragique héréditaire (THH) est une dérégulation de l'angiogenèse conduisant à des dilatations artério-veineuses : les télangiectasies cutanéo-muqueuses hémorragiques et les shunts viscéraux. La maladie est d'origine génétique et est due principalement à une mutation d'un des deux gènes ACVRL et ENG, impliqués dans la voie de signalisation du transforming growth factor (TGF)-bêta. L'homéostasie angiogénique vasculaire des vaisseaux capillaires est perturbée, entraînant une néo-vascularisation excessive (télangiectasies et fistules artério-veineuses successives et évolutives). Dans quelques rares cas, le gène SMAD4 est muté et entraîne dans ce cas une THH associée à une polypose juvénile.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS</LocID>									<Text>Syndrome d'Evans</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Le syndrome d'Evans est une maladie autoimmune dans laquelle des autoanticorps à réaction non croisée sont dirigés contre différents déterminants antigéniques des globules rouges, plaquettes et parfois des neutrophiles. Cependant, le mécanisme physiopathologique exact est inconnu. Du fait de la diminution des lymphocytes T helper et de l'augmentation des lymphocytes T suppresseurs, il a été suggéré que la cytopénie serait associée à des anomalies des lymphocytes T. Le syndrome d'Evans est fréquemment associé à d'autres maladies, telles que le lupus érythémateux disséminé, le syndrome des antiphospholipides, le syndrome lymphoprolifératif auto-immun et le déficit immunitaire commun variable, pouvant indiquer une anomalie cellulaire et humorale fréquentes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1</LocID>							<Text>Hémochromatose type 1</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L’hémochromatose de type 1 (également appelée hémochromatose classique) est la forme la plus commune d’hémochromatose héréditaire (HH), un groupe de maladies caractérisées par une surcharge tissulaire en fer d’origine génétique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2</LocID>							<Text>Hémochromatose type 2</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Le type 2A, la forme la plus fréquente, est due à des mutations du gène codant pour l'hémojuvéline (HJV) sur le chromosome 1 et le type 2B est dû à des mutations du gène codant pour l'hepcidine (HAMP) sur le chromosome 19. Ces mutations entraînent un déficit total ou majeur en hepcidine, qui résulte en une absorption intestinale excessive de fer et en une libération accrue de fer à partir de la rate.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3</LocID>							<Text>Hémochromatose type 3</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'hémochromatose de type 3 est due à des mutations du gène du récepteur-2 de la transferrine (TFR2) sur le chromosome 7. Ces mutations entraînent une hypohepcidinémie qui résulte en un excès tissulaire en fer du fait d'une hyperabsorption intestinale de fer et d'une libération accrue de fer par la rate.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4</LocID>							<Text>Hémochromatose type 4</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La maladie de la ferroportine est due à des mutations du gène SLC40A1 localisé sur le chromosome 2 qui code pour la ferroportine (FPN), protéine d'export du fer négativement régulée par l'hormone hepcidine. Dans la forme A, les mutants ferroportine n'exportent plus le fer présent dans les cellules. Ceci entraîne une accumulation cellulaire du fer, plus particulièrement au niveau des macrophages, et une disponibilité de fer réduite pour la transferrine circulante qui se reflète par un faible coefficient de saturation de la transferrine. Dans la forme B, les mutations étant de type gain de fonction, la ferroportine ne perd pas sa capacité à exporter le fer mais devient insensible à la régulation négative par l'hepcidine (résistance à l'hepcidine). De ce fait, la forme B présente un phénotype similaire à celui des hémochromatoses liées à un déficit d'hepcidine.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE</LocID>			<Text>Aplasie médullaire idiopathique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>L’aplasie médullaire est une incapacité de la moelle osseuse à remplacer les cellules sanguines au fur et à mesure qu’elles meurent naturellement. Elle se traduit par un déficit de la production d’un ou de plusieurs types de cellules normalement présents dans le sang : on parle d’anémie si seuls les globules rouges sont déficitaires, mais les globules blancs et les plaquettes peuvent aussi être touchés. La dénomination « idiopathique » signifie que la cause est inconnue.</Text>	</GameDBLocalizedString>

			<!-- ================================================== Urgences ================================================== -->
<!-- v0.01 -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA</LocID>								<Text>Urgence hypertensive</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'urgence hypertensive se caractérise par une HTA le plus souvent sévère (ou installée rapidement chez un patient normotendu) et qui est associée à une atteinte aiguë des organes cibles.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS</LocID>								<Text>Ischémie aiguë MS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'ischémie aiguë du membre supérieur est une interruption brutale du flux artériel entraînant une ischémie tissulaire. Elle constitue une urgence thérapeutique absolue où tout retard à la mise en route d'un traitement adapté expose au risque d'amputation voire de décès.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI</LocID>								<Text>Ischémie aiguë MI</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'ischémie aiguë du membre inférieur est une interruption brutale du flux artériel entraînant une ischémie tissulaire. Elle constitue une urgence thérapeutique absolue où tout retard à la mise en route d'un traitement adapté expose au risque d'amputation voire de décès.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE</LocID>						<Text>Ischémie aiguë Mésentérique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>L'ischémie digestive correspond à une insuffisance de perfusion artérielle liée à un obstacle aiguë des artères mésentériques. Les conséquences de cette ischémie peuvent être réversibles dans les premières heures en cas de restauration du flux artériel, mais si l'ischémie devient permanente elle aboutit à un infarctus mésentériques.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA</LocID>								<Text>Rupture Anévrisme Aorte Abdominale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Rupture de l'AAA pré-existant.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC</LocID>								<Text>Rupture Anévrisme Iliaque commun</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Rupture de l'AIC pré-existant.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.02 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA</LocID>											<Text>ISA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>L'insuffisance surrénale aiguë (ISA) correspond à un déficit de production des hormones corticosurrénaliennes: cortisol (glucocorticoïde) et aldostérone (minéralocorticoïde). Le défaut de synthèse est d'origine périphérique (atteinte primitive des surrénales) ou centrale (atteinte secondaire de l'axe hypothalamo-hypophysaire). Dans le cas d'une ISA périphérique, le déficit hormonal est global, alors que dans une ISA centrale le déficit glucocorticoïde prédomine car la synthèse d'aldostérone reste contrôlée par l'angiotensine II.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE</LocID>								<Text>Coma cétoacidosique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Le coma acidocétosique est un coma qui survient progressivement chez les personnes diabétiques non traitées ou chez celles qui abandonnent leur traitement. Ce peut-être parfois le mode de découverte du diabète.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE</LocID>							<Text>Coma hyperosmolaire</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Le coma hyperosmolaire est un coma très rare qui survient généralement chez les personnes diabétiques âgées non traitées par insuline, qui n'ont plus le réflexe de la soif , et lors d'un épisode d'infection , ou lors de chaleurs, si elles sont sous diurétiques pour de l'hypertension par exemple, elles vont se déshydrater énormément.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS</LocID>							<Text>Purpura fulminans</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Le purpura fulminans constitue une urgence vitale absolue, c'est un syndrome infectieux qui représente une forme extrêmement sévère de septicémie. Le purpura est nécrotique, souvent extensif avec des ecchymoses en carte de géographie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD</LocID>										<Text>CIVD</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD_DESCRIPTION</LocID>							<Text>La coagulation intravasculaire disséminée (CIVD) est un syndrome acquis secondaire à une activation systémique et excessive de la coagulation.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.2 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE</LocID>					<Text>Purpura thrombopénique sévère</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Les thrombopénies sévères provoquent un purpura : il est pétéchial (souvent en petites taches, en tête d'épingle), non infiltré, isolé ou ecchymotique, parfois associé à de larges hématomes. La découverte d'un purpura impose la prescription d'un hémogramme. Le taux de plaquettes est habituellement inférieur à 20 giga/L.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD</LocID>									<Text>DRESS Syndrome</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Le syndrome d’hypersensibilité médicamenteuse ou drug reaction with eosinophilia and systemic symptoms (DRESS) est une forme grave de toxidermie qui associe des manifestations cutanées et une atteinte systémique. Les toxidermies sont des effets indésirables médicamenteux qui peuvent être potentiellement graves.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE</LocID>						<Text>TIH</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La thrombopénie induite par l'héparine (TIH) est un trouble pro-thrombotique immunologique d'origine médicamenteuse, associant une thrombopénie et une thrombose veineuse et/ou artérielle. La TIH résulte d'une réaction immune humorale dirigée contre un complexe impliquant le facteur plaquettaire 4 (PF4) endogène et l'héparine exogène : les auto-anticorps reconnaissent le PF4 uniquement lorsqu'il est lié à l'héparine. Ce complexe immun active les plaquettes circulantes via leurs récepteurs de surface Fc gamma RIIA, conduisant à une thrombopénie par consommation et à une hypercoagulabilité. La source de l'héparine (bovine > porcine), sa formulation (non fractionnée > faible poids moléculaire > fondaparinux), la dose (prophylactique > thérapeutique > rinçages à l'héparine), le mode d'administration (sous-cutané > intraveineuse) et la durée de l'administration (supérieure à 4 jours > 4 jours ou moins) sont des facteurs déterminants.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.3 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR</LocID>						<Text>Transplantation cardiaque</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La transplantation cardiaque consiste à remplacer le cœur natif malade par un cœur prélevé chez un sujet en état de mort encéphalique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
		
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>