<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_HU_ADDON_MORE_DG_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>hu</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Magyar</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name>kmd94</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA</LocID>												<Text>Aorta stenosis</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Az Aorta stenosis (aortaszájadék szűkülete), amikor a szívbillentyűk nem tudnak teljesen kinyílni, és ezáltal akadályozzák a vér ürülését a bal szívkamrából.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA</LocID>												<Text>Aorta elégtelenség</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Az Aorta elégtelenség (AE), más néven Aorta regurgitáció (AR), a szív aorta billentyűjének szivárgása, amely miatt a vér a kamrai diasztolia során fordított irányban folyik az aortából a bal kamrába. Következésképpen a szívizom a normálnál erőteljesebben dolgozik.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC</LocID>										<Text>Neurocardiogén syncope</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A Neurocardiogén syncope rövid idejű eszméletvesztés (RIE) az agyi hypoperfúzió gyors megindulása miatt, rövid időtartamú, valamint a teljes és spontán gyógyulás következtében. Az esemény után a neurológiai állapot (beleértve a viselkedést és a mozgást) normális. A betegnek nincsenek rögzített emlékei a RIE-periódus alatt.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO</LocID>										<Text>Ortosztatikus hipotónia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Az Ortosztatikus hipotónia az álló testhelyzetben kialakuló nagyfokú vérnyomásesés, ami az agyi vérellátás csökkenéséhez és ájuláshoz vezet. Legtöbbször akkor következik be, mikor fekvő helyzetből hirtelen felállunk. </Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS</LocID>									<Text>Adams–Stokes szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Hirtelen eszméletvesztés olyan szívritmuszavar miatt, amelyben lassú vagy hiányzik az impulzus, amely szinkoppást (ájulás) okoz, görcsökkel vagy anélkül. Ebben az állapotban a szív felső kamráiról az alsó kamrákra átmenő normál pulzus megszakad.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE</LocID>										<Text>Presyncope</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A Presyncope (másnéven: Gyengeségérzés) ájulás előtti állapotot jelent, amely során gyengeség érzet alakul ki, de nem kíséri az állapotot eszméletvesztés. Néha hányinger, elsápadás és szédülésérzés társulhat ehhez a gyengeség érzethez. A presyncope okai közé tartoznak: A vérnyomás leesése (orthostaticus hypotensio). A szisztolés vérnyomás, azaz a vérnyomása magasabb értékének drámai csökkenése gyengeségérzethez, illetve ájulásközeli érzéshez vezethet. Ez kialakulhat túl gyors felüléskor, illetve a túl gyors felálláskor. Elégtelen szívpumpa funkció. Bizonyos betegségek, például az érelmeszesedés, a szívizom megbetegedései (cardiomyopathia), szívritmuszavar (arrhythmia) vagy a vértérfogat csökkenése miatt elégtelen mennyiségű vér áramolhat ki a szívből.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE</LocID>								<Text>Pitvarfibrilláció</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>A pitvarfibrilláció a leggyakoribb ritmuszavar. A pitvarfibrillációban a szív szabályos ütemét biztosító szinusz csomó működése kiesik, és egy a pitvarokból eredő kaotikus, szabálytalan elektromos tevékenység veszi át a szívösszehúzódások vezérlését. A kamrák szabálytalan ritmusban és legtöbbször túl gyorsan húzódnak össze. A nem vagy nem megfelelően kezelt pitvarfibrilláció szövődményekhez vezethet, mint a szívelégtelenség vagy a szélütés (stroke) - ami legsúlyosabb szövődmény. A stroke a szívből kiinduló vérrög, embólia következtében alakulhat ki, mely elsősorban a bal pitvarban és a pitvari fülcsében keletkezhet. Pitvarfibrilláció a szélütés kockázatát négy-ötszörösre emelheti.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE</LocID>								<Text>Sick Sinus Szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Sick Sinus Szindróma (SSS). Ha az ingerképzést szabályozó szinusz csomó nem megfelelően küldi a jeleket, akkor a szív frekvenciája túl alacsony lehet, illetve a szív váltakozva felgyorsulhat és lelassulhat. Ha maga a szinusz csomó jól működik, akkor a szinusz csomó környékén található, az ingerület vezetését lassító, vagy megszakító rendellenesség, Sick Sinus Szindrómát okozhat.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Atrioventrikuláris blokk</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>A pitvarok (atria) és a kamrák (ventriculi) közötti ingervezetés zavarát atrioventrikuláris blokknak, vagy pitvar - kamrai blokknak hívjuk. Normálisan az összehúzódását kiváltó ingerület a szív jobb pitvarában elhelyezkedő sinus csomóban keletkezik. Innen ingervezető A keletkező ingerület útja során a pitvarok és a kamrák közötti határon átmegy egy különleges szöveti szerkezetű egységen, az ún. AV csomón. AV blokkról akkor beszélünk, ha a sinus csomóban keletkező ingerület nem ér el a kamrákig.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE</LocID>											<Text>Bal Tawara-szárblokk</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>A Bal Tawara-szárblokk egy szívvezetési rendellenesség, amelyet az EKG vizsgálat tud kimutatni. Ebben az állapotban a szív bal kamra aktiválása késik, ami a bal kamra későbbi összehúzódását eredményezi, mint a jobb kamrának.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Kamrai tachycardia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Ez a gyors, rendszeres szívösszehúzódásokkal járó tachycardia forma a kamrából eredő kóros elektromos impulzusok eredményeként jön létre. Gyakran ezeket egy korábbi szívinfarktus miatt kialakuló hegszövet körül megjelenő rövidzárlatok okozzák. A szív akár 200/perces frekvenciával verhet. A legtöbb kamrai tachycardia valamilyen korábbi szívbetegség - például koszorúsér betegség vagy szívinfarktus - talaján alakul ki. Ritka az, hogy a kamrai tachycardia egészséges szívben alakul ki. Ilyen esetekben sokkal kevésbé veszélyes, de még így is orvosi figyelmet igényel.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET</LocID>											<Text>Bouveret-Hoffmann Szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Ez egy gyors szívverés, amely nem a pitvarból vagy a kamrából származik, hanem egy olyan csomópontból, amely a szív elektromos impulzusainak terjedéséért felelős.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES</LocID>								<Text>Torsade de pointes</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES_DESCRIPTION</LocID>					<Text>A Torsades de pointes (TdP) (lefordítva: "csúcsok csavarodása") egy olyan rendellenes szívritmus, amely hirtelen szívhalálhoz vezethet. Ez egy polimorf kamrai tachikardia, amely megkülönböztetett tulajdonságokkal rendelkezik az EKG-n. François Dessertenne francia orvos írta le 1966-ban.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW</LocID>											<Text>Wolff–Parkinson–White Szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW_DESCRIPTION</LocID>								<Text>A Wolff–Parkinson–White-szindróma (rövidítve: WPWS) olyan ritmuszavar, melyben az elektromos impulzusok egy járulékos ingervezetési nyalábon jutnak a pitvarból a kamrába, ami gyors szívműködési periódusokat okoz. A leggyakoribb a járulékos ingerületvezető nyaláb által okozott megbetegedések között. Bár ez a járulékos nyaláb az ember születésétől jelen van, ám impulzusokat csak bizonyos esetekben vezet át. Előfordul, hogy már egyéves korban jelentkeznek az első tünetek.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG</LocID>											<Text>Bal oldali szívelégtelenség</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG_DESCRIPTION</LocID>								<Text>A Bal oldali szívelégtelenség akkor fordul elő, amikor a bal kamra nem pumpál hatékonyan.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD</LocID>											<Text>Jobb oldali szívelégtelenség</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD_DESCRIPTION</LocID>								<Text>A Jobb oldali szívelégtelenség akkor fordul elő, amikor a jobb kamra nem pumpál hatékonyan.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI</LocID>												<Text>Perifériás artériás betegség</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI_DESCRIPTION</LocID>									<Text>A Perifériás artériás betegség ( PAD ) a szív vagy az agy ellátásától eltérő artériák rendellenes szűkülése. Ha a szívben szűkül, akkor szívkoszorúér betegségnek, az agyban pedig cerebrovaszkuláris betegségnek nevezik. A perifériás artériás betegség leggyakrabban a lábakat érinti, de más artériák is érintettek lehetnek, például a karok, a nyak vagy a vesék. A klasszikus tünet a lábak fájdalma járás közben, amely idővel, pihenéssel oldódik meg, az időszakos claudikáció néven ismert. Egyéb tünetek lehetnek a bőrfekélyek, kékes bőr, hideg bőr vagy az érintett láb rendellenes köröm- és szőrnövekedése. A szövődmények között szerepelhet fertőzés vagy szövethalál, amely amputálást igényelhet; szívkoszorúér betegséget vagy strokeot. A PAD-ban szenvedő személyek legfeljebb 50%-ának nincs tünete.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA</LocID>										<Text>Hasi aorta aneurysma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A Hasi aorta aneurysma (AAA), a hasi aorta lokalizált megnagyobbodása, oly módon, hogy az átmérő nagyobb, mint 3 cm, vagy több mint 50% -kal nagyobb, mint a normál.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE</LocID>									<Text>Popliteális artériás aneurysma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Popliteális artériás aneurysma (PAAs), a popliteális artéria fala duzzadása és gyengesége, amely vért szolgáltat a térdízülethez, és a combhoz.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE</LocID>					<Text>Krónikus mezenteriális ischaemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>A krónikus mezenteriális ischaemia az idős embereket érinti; ez az esetek több mint 70% -ában a nőkben van jelen. Ez az eset túl nem gyakori, és az előrehaladott és a diffúz atheromatózus jelenlétére utal.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA</LocID>											<Text>RAIF</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Az "andropauza" kifejezést általában a tesztoszteron csökkenésére használják, azokra a férfiakra, akik elmúltak már 40 évesek. Egy másik népszerű kifejezés, az időskorúak hipogonadizmusa vagy időskori részleges androgénhiány - a RAIF rövidítéssel (részleges androgénhiány idős férfiakban) ismert.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_F</LocID>										<Text>Hiperprolaktinémia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_H</LocID>										<Text>Hiperprolaktinémia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_DESCRIPTION</LocID>								<Text>A hiperprolaktinémia a vérben kórosan magas prolaktinszint jelenléte. A prolaktin egy olyan peptidhormon, amelyet az agyalapi mirigy termelődik, amely elsősorban a szoptatáshoz kapcsolódik, és létfontosságú szerepet játszik az emlő fejlődésében terhesség alatt. A hiperprolaktinémia galaktorrheát (az anyatej termelődése és spontán áramlása), meddőségét és a normál menstruációs időszak zavarait okozhatja nőkben; és hypogonadizmus, meddőséget és merevedési rendellenességeket férfiaknál. </Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE</LocID>									<Text>Akromegália</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Az akromegália olyan rendellenesség, amely a növekedési hormon (GH) túlzott növekedéséből adódik. A kezdeti tünet jellemzően a kezek és a lábak megnagyobbodása. A homlok, az állkapocs és az orr is megnagyobbodhat. Egyéb tünetek lehetnek ízületi fájdalmak, vastagabb bőr, a hang elmélyülése, fejfájás és látási problémák. A betegség szövődményei között szerepelhet 2. típusú cukorbetegség, alvási apnoe és magas vérnyomás.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_F</LocID>										<Text>Cushing-szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_H</LocID>										<Text>Cushing-szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A Cushing-szindrómának többféle oka lehet, a szervezet egészét érintő, sokrétű tüneteit a mellékvesekéreg által termelt kortizol hormon kóros felszaporodása váltja ki. Az időben felismert betegség korszerű gyógyszerekkel jól kezelhető, a fel nem ismert, kezeletlen betegség viszont az életminőség súlyos és sokrétű megromlását, fájdalmas szenvedést és legrosszabb esetben akár halált is okozhat.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP</LocID>									<Text>Pajzsmirigy-túlműködés</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP_DESCRIPTION</LocID>						<Text>A Pajzsmirigy-túlműködést a pajzsmirigyhormonok túltermelése okozza az agyalapi mirigyből. A TSH (pajzsmirigy stimuláló hormon) egy hormon, amelyet az agyalapi mirigy elülső része választ ki. A TSH feleslegben termelődik egy adenoma jelenlétében, amely ezen a meghatározott területen fekszik. A TSH túlzott mértékben stimulálja a pajzsmirigyet, amely a nyak alján helyezkedik el, ami a pajzsmirigyhormonok túlzott szekréciójához (termeléséhez) vezet.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_F</LocID>									<Text>Agyalapi hipofízis szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_H</LocID>									<Text>Agyalapi hipofízis szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Az Agyalapi hipofízis szindróma, amelyet az összes elülső hipofízis hormon hiánya jellemez (panhypopituitarism). Az agyalapi mirigy adenoma lehet az elülső hypophysis elégtelenség eredete.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_F</LocID>										<Text>Addison-kór</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_H</LocID>										<Text>Addison-kór</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Az Addison-kór lényege a mellékvesekéreg működésének idült elégtelensége, aminek következtében csökken a mellékvesekéreg hormonjainak termelődése. Ez súlyos esetben az anyagcsere összeomlásához, kiszáradáshoz, keringési elégtelenséghez majd kómához és halálhoz vezethet. Nevét a betegség első leírójáról, Dr. Thomas Addisonról kapta, aki 1855. körül írta le a betegséget.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_F</LocID>									<Text>21-OH enzim blokk</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_H</LocID>									<Text>21-OH enzim blokk</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Ezek autoszomális recesszív betegségek, amelyek a szteroidogenezis enzimet kódoló gén mutációjához kapcsolódnak. A messze leggyakrabban részt vevő gén a 21-hidroxilázt kódolja (21-hidroxiláz hiány). A kortizolt és az aldoszteront nem szintetizálják normálisan, ezért mellékvese elégtelenség alakul ki.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT</LocID>											<Text>Központi mellékvese-elégtelenség</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Központi mellékvese-elégtelenség, vagy kortikotropikus elégtelenség, melyet a hypophysis vagy hypotalamus okoz, vagy a hosszabb kortikoszteroid terápia (ez a leggyakoribb ok) abbahagyását követően. Az aldoszteron szekréció megmarad, ami magyarázza egy általában kevésbé súlyos állapotot.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA</LocID>									<Text>Csökkent mellékpajzsmirigy működés</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>A Csökkent mellékpajzsmirigy működés ritka betegség, amikor a mellékpajzsmirigy nem termel elegendő mennyiségű mellékpajzsmirigy-hormont, vagy a termelt mellékpajzsmirigy nem rendelkezik biológiai aktivitással. A mellékpajzsmirigy az endokrin rendszer része, a mirigyek hálózata, amely hormonokat választ ki a véráramba, ahol a test különböző területeire utazik. Ezek a hormonok szabályozzák a kémiai folyamatokat (anyagcserét), amelyek befolyásolják a test különböző szerveinek működését és tevékenységét.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT</LocID>										<Text>Elsődleges hiperparatireoidizmus</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A hiperparatireoidizmus a vér mellékpajzsmirigy-hormon (PTH) szintjének emelkedése. Ha ez a mellékpajzsmirigyen belüli rendellenességből származik, akkor elsődleges hiperparatireoidizmusnak nevezik.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN</LocID>											<Text>Conn szindróma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Mint a neve is mutatja, a betegség jellemzője az aldoszteron nevű hormon megnövekedett mennyisége, mely előbb-utóbb a kór jellegzetes tünettanát hozza létre.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN</LocID>										<Text>A mellékvesekéreg-hiperplázia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A mellékvesekéreg-hiperplázia mindkét mellékvese kéregállományának túltengését, a mirigysejtek számának gyarapodását jelenti. Lehet diffúz, egyenletes kiszélesedéssel vagy noduláris, 0,5-2 cm átmérőjű, tok nélküli göböket képezve. A mellékvesekéreg-adenoma egyoldali, kerekded, tokkal rendelkező, jóindulatú daganat.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME</LocID>									<Text>Inzulinóma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Az inzulinóma a hasnyálmirigy inzulin-termelő sejtjeiből kiinduló daganat, a neuroendokrin daganatok csoportjába tartozik.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP</LocID>										<Text>NIPHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP_DESCRIPTION</LocID>							<Text>A noninsulinoma pancreatogén hypoglykaemia szindróma (NIPHS) egy ritka szindróma, amelyet endogén hyperinsulinemic hypoglykaemia jellemez, amelyet nem inzulininoma okoz.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN</LocID>										<Text>Akut pajzsmirigygyulladás</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Az akut pajzsmirigygyulladás ritka megbetegedés. Ilyenkor a pajzsmirigy szövetébe különböző módokon kórokozók jutnak be, és ott gyulladást okoznak. A kórokozók többnyire baktériumok, amelyek vérárammal, vagy a környező szövetek felől közvetlenül, esetleg a nyirokutakon át juthatnak a pajzsmirigy szövetébe. A betegnek magas láza lesz, rázza a hideg és a pajzsmirigy igen fájdalmassá válik, megduzzad. A pajzsmirigyhormonszint mérések eltérést nem mutatnak. A betegséget erőteljes antibiotikumos kezeléssel gyógyítják.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE</LocID>							<Text>Mérgező multimoduláris gumin</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>A mérgező multimoduláris gumin, az ősi multinoduláris gumin természetes evolúciója.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE</LocID>								<Text>Plummer-kór</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>A Plummer-kór, vagy a toxikus adenoma egy, a pajzsmirigy önálló, hiperfunkcionális jóindulatú daganata. Ez a patológia egy lokalizált hipertrófia jelenlétét jelzi, ahonnan általában egy lekerekített formájú kidudorodás látszódik. Ezen felül az adenoma e típusa megkülönböztethető önálló működésével.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			

			<!-- ================================================== Urgences ================================================== -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA</LocID>									<Text>Hipertóniás vészhelyzet</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>„Hipertóniás vészhelyzet” – korábbi nevén „rosszindulatú magas vérnyomás” – lép fel akkor, ha bizonyíték van egy vagy több szerv súlyosan megemelkedett vérnyomás miatt bekövetkező közvetlen károsodására. Az ilyen károsodások közé tartozhat az agyi duzzanat és diszfunkció okozta hypertenzív enkefalopátia, amelynek jellemzője a fejfájás, émelygés, hányás és a megváltozott tudati szint (zavartság vagy álmosság, súlyos esetben kóma).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS</LocID>									<Text>Felső végtagi akut ischaemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Akut felső végtagi ischaemia akkor fordul elő, ha hirtelen megszűnik a felső végtagban véráramlás.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI</LocID>									<Text>Alsó végtagi akut ischaemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Akut alsó végtagi ischaemia akkor fordul elő, ha hirtelen megszűnik az alsó végtagban véráramlás.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE</LocID>							<Text>Akut mezenteriális ischaemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>A zsigeri erek elzáródása vagy csökkent véráramlása akut mezenteriális iszkémiát (AMI) okoz, amely gyakran következményes bélelhaláshoz vezet. Sürgős beavatkozást igénylő betegség, aminek kezelése a kiváltó októl függően lehet gyógyszeres, esetleg műtéti. Az elhalálozási arány adekvát kezelés esetén is igen magas.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA</LocID>									<Text>Hasi aorta aneurizma megrepedése</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>A hasi aorta aneurizma megrepedése.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC</LocID>									<Text>Csípő aneurizma gyakori repedése</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Az a jelenség, mikor a csipő aneurizma gyakran megreped</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA</LocID>											<Text>Mellékvese-krízis</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>A Mellékvese-krízis, vagyis a heveny mellékvesekéreg-elégtelenség előfordulhat Waterhouse-Friderichsen-szindrómában, amely elsősorban gyermekkori bakteriális szepszisek (Neisseria meningitidis, Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae, Pseudomonas fajok) következménye, és szeptikus sokkal, disszeminált intravaszkuláris koagulapátiával (DIC), emiatt bőrbevérzésekkel (purpura) valamint a mellékvesék vérzéses infarktusával jár. A DIC feltételezhetően nem az egyetlen oka a mellékvese-elhalásnak, hanem emellett endotoxin okozta vagy túlérzékenységi érgyulladást (vasculitis) is feltételeznek oki tényezőként.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE</LocID>								<Text>DKA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Cukorbetegség során jelentkező acetonsav felszaporodás a szervezetben (DKA).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE</LocID>							<Text>HHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>A hiperosmoláris hiperglikémiás állapot (HHS) a cukorbetegség szövődménye.</Text>	</GameDBLocalizedString>
		
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>