<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_RU_ADDON_MORE_DG_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>ru</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized> Русский</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name>Anubis</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA</LocID>												<Text>Аортальный стеноз</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Аортальный стеноз является одной из наиболее распространенных и наиболее серьезных проблем с заболеванием клапана. Аортальный стеноз - это сужение отверстия аортального клапана. Стеноз аорты ограничивает кровоток из левого желудочка в аорту и может также влиять на давление в левом предсердии.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA</LocID>												<Text>Аортальная недостаточность</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Аортальная недостаточность (AI), также известная как аортальная регургитация (AR), - это утечка аортального клапана сердца, которая заставляет кровь течь в обратном направлении во время желудочковой диастолы, от аорты в левый желудочек. Как следствие, сердечная мышца вынуждена работать тяжелее, чем обычно.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC</LocID>										<Text>Нейрокардиогенный обморок</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Обморок представляет собой кратковременную потерю сознания (BLC) из-за быстрого начала гипоперфузии головного мозга, кратковременного и полного и спонтанного выздоровления. После события неврологическое состояние (включая поведение и ориентацию) в норме. У пациента нет записанных воспоминаний в течение периода BLC.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO</LocID>										<Text>Ортостатическая гипотензия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Ортостатическая гипотензия определяется как снижение систолического артериального давления на 20 мм рт. ст. Или снижение диастолического артериального давления на 10 мм рт.ст. В течение трех минут после покоя по сравнению с артериальным давлением из положения сидя или лежа.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS</LocID>									<Text>Синдром Адамса – Стокса</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Внезапный коллапс в бессознательном состоянии из-за нарушения ритма сердца, при котором наблюдается медленный или отсутствующий пульс, приводящий к обмороку с или без конвульсий. В этом состоянии нормальное сердцебиение, проходящее из верхних отделов сердца в нижние отделы, прерывается.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE</LocID>										<Text>Предобморочное состояние</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Головокружение можно также назвать предобморочным состоянием, в отличие от обморока, особенно в случаях временной потери поля зрения. Головокружение является распространенным и обычно неприятным ощущением головокружения или ощущения, что человек может потерять сознание. Ощущение головокружения может быть кратковременным, продолжительным или, реже, повторяющимся. В дополнение к головокружению человек может чувствовать, что его голова невесомая. Человек может также чувствовать, как будто комната "вращается" или движется, это связанно с головокружением. Большинство причин головокружения не являются серьезными и либо быстро излечиваются, либо их легко лечить.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE</LocID>								<Text>Мерцательная аритмия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Мерцательная аритмия (AF или A-fib) - это аномальный сердечный ритм (аритмия), характеризующийся быстрым и нерегулярным биением предсердных камер сердца.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE</LocID>								<Text>Синдром слабости синусового узла</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Синдром слабости синусового узла (SSS) - это группа аномальных сердечных ритмов (аритмий), предположительно вызванных неисправностью синусового узла, основного кардиостимулятора сердца. Синдром тахикардии-брадикардии является вариантом синдрома слабости синусового узла, при котором аритмия чередуется с медленной и быстрой частотой сердечных сокращений. Синдром тахикардии-брадикардии часто связан с ишемической болезнью сердца и заболеванием клапанов сердца.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Атриовентрикулярная блокада</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Атриовентрикулярная блокада (AV-блок) - это тип блокады сердца, который возникает при нарушении электрического сигнала, идущего от предсердий или верхних отделов сердца к желудочкам или нижним отделам сердца. Обычно синоатриальный узел (узел SA) вырабатывает электрический сигнал для контроля частоты сердечных сокращений. Сигнал проходит от узла SA к желудочкам через атриовентрикулярный узел (AV узел). В AV-блоке этот электрический сигнал либо задерживается, либо полностью блокируется. Когда сигнал полностью блокируется, желудочки производят собственный электрический сигнал для контроля частоты сердечных сокращений. Частота сердечных сокращений, создаваемая желудочками, значительно ниже частоты сердечных сокращений.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE</LocID>											<Text>Блок левой ножки пучка Гиса</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Блок левой ножки пучка Гиса (LBBB) - это нарушение сердечной проводимости, наблюдаемое на электрокардиограмме (ЭКГ). В этом состоянии активация левого желудочка сердца задерживается, что заставляет левый желудочек сокращаться позже, чем правый желудочек.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Вентрикулярная тахикардия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Желудочковая тахикардия (V-tach или VT) является типом регулярного, быстрого сердечного ритма, который возникает из-за неправильной электрической активности в желудочках сердца.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET</LocID>											<Text>Синдром Бувере-Гофмана</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Это быстрое сердцебиение, которое возникает не из предсердий и не из желудочков, а из узла, ответственного за распространение электрических импульсов сердца.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES</LocID>								<Text>Torsade de pointes</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Torsades de pointes (TdP) (переводится как «скручивание пиков») - это особый тип аномального сердечного ритма, который может привести к внезапной сердечной смерти. Это полиморфная желудочковая тахикардия, которая демонстрирует различные характеристики на электрокардиограмме (ЭКГ). Это было описано французом Франсуа Десертенном в 1966 году.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW</LocID>											<Text>Синдром Вольфа – Паркинсона – Уайта</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Синдром Вольфа-Паркинсона-Уайта (WPWS) - это расстройство, вызванное специфическим типом проблемы с электрической системой сердца, которая привела к появлению симптомов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG</LocID>											<Text>Левосторонняя сердечная недостаточность</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Левосторонняя сердечная недостаточность возникает, когда левый желудочек не работает эффективно.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD</LocID>											<Text>Правосторонняя сердечная недостаточность</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Правосторонняя сердечная недостаточность возникает, когда правый желудочек не работает эффективно.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI</LocID>												<Text>ОАНК</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Облитерирующая артериопатия нижних конечностей (ОАНК) определяется как частичная или полная атероматозная обструкция одной или нескольких артерий, предназначенных для нижних конечностей.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA</LocID>										<Text>Аневризма брюшной аорты</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Аневризма брюшной аорты (АБА) представляет собой локализованное увеличение брюшной аорты, при котором диаметр больше, чем на 3 см, или на 50% больше, чем обычно.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE</LocID>									<Text>Аневризмы подколенной артерии</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Аневризмы подколенной артерии (АПА) - это выпуклость и слабость в стенке подколенной артерии, которая снабжает кровью коленный сустав, бедро и икру.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE</LocID>					<Text>Хроническая брыжеечная ишемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Хроническая пищеварительная ишемия поражает пожилых людей; он преобладает у женщин в более чем 70% случаев. Эта патология встречается редко и указывает на распространенное атероматозное заболевание.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA</LocID>											<Text>PADAM</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Термин «андропауза» обычно используется для обозначения снижения циркулирующего тестостерона у мужчин в возрасте от 40 лет. Другим популярным термином является термин «гипогонадизм» у пожилых людей или частичный дефицит андрогенов у пожилых людей, известный под аббревиатурой PADAM (частичный дефицит андрогенов у пожилых мужчин).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_F</LocID>										<Text>Гиперпролактинемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_H</LocID>										<Text>Гиперпролактинемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Пролактин - это пептидный гормон, вырабатываемый передней долей гипофиза, который в первую очередь связан с лактацией и играет жизненно важную роль в развитии груди во время беременности. Гиперпролактинемия может вызывать галакторею (производство и самопроизвольный отток грудного молока), бесплодие и сбои в течение нормального менструального периода у женщин; гипогонадизм, бесплодие и эректильная дисфункция у мужчин.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE</LocID>									<Text>Акромегалия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Акромегалия - это заболевание, которое возникает в результате избытка гормона роста (GH) после закрытия ростовых чашек.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_F</LocID>										<Text>Болезнь Кушинга</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_H</LocID>										<Text>Болезнь Кушинга</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Болезнь Кушинга является одной из причин синдрома Кушинга, который характеризуется повышенной секрецией адренокортикотропного гормона (АКТГ) из передней доли гипофиза (вторичный гиперкортицизм). Это чаще всего происходит в результате аденомы гипофиза (особенно гипофизарного базофилизма) или из-за избыточного производства CRH гипоталамуса (кортикотропин-рилизинг-гормон) (третичный гиперкортицизм / гиперкортицизм), который стимулирует синтез кортизола надпочечниками.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP</LocID>									<Text>Центральный гипертиреоз</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Центральный гипертиреоз вызван перепроизводством гормонов щитовидной железы из гипофиза.  TSH (гормон, стимулирующий щитовидную железу) - гормон, выделяемый передней частью гипофиза. TSH будет продуцироваться в избытке при наличии аденомы в этой конкретной области. TSH будет чрезмерно стимулировать щитовидную железу, расположенную у основания шеи, что приведет к повышенной секреции гормонов щитовидной железы.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_F</LocID>									<Text>Синдром передней недостаточности гипофиза</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_H</LocID>									<Text>Синдром передней недостаточности гипофиза</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Синдром характеризуется дефицитом всех гормонов передней доли гипофиза (пангипопитуитаризм). Наличие аденомы гипофиза может быть причиной недостаточности передней доли гипофиза.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_F</LocID>										<Text>Болезнь Эддисона</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_H</LocID>										<Text>Болезнь Эддисона</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Болезнь Аддисона, также известная как первичная надпочечниковая недостаточность и гипокортизолизм, является долговременным эндокринным заболеванием, при котором надпочечники не продуцируют достаточное количество стероидных гормонов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_F</LocID>									<Text>21-OH энзимный блок</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_H</LocID>									<Text>21-OH энзимный блок</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Это аутосомно-рецессивные заболевания, связанные с мутацией в гене, кодирующем фермент стероидогенеза. Наиболее часто этим геном является ген, кодирующий 21-гидроксилазу (дефицит 21-гидроксилазы). Кортизол и альдостерон не синтезируются нормально, следовательно, надпочечниковая недостаточность.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT</LocID>											<Text>Кортикотропная недостаточность</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Центральная недостаточность надпочечников, или кортикотропная недостаточность, вызвана гипофизарной или гипоталамической причиной или после прекращения длительной терапии кортикостероидами (наиболее частая причина). Секреция альдостерона сохраняется, что объясняет, как правило, менее серьезную картину.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA</LocID>									<Text>Аутоиммунный гипопаратиреоз</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Гипопаратиреоз является редким состоянием, при котором околощитовидные железы не могут продуцировать достаточное количество гормона околощитовидной железы, или произведенному гормону околощитовидной железы не хватает биологической активности. Паращитовидные железы являются частью эндокринной системы, сети желез, которые выделяют гормоны в кровоток, где они перемещаются в различные области тела. Эти гормоны регулируют химические процессы (метаболизм), которые влияют на функцию различных органов и деятельность в организме.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT</LocID>										<Text>Первичный гиперпаратиреоз</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Гиперпаратиреоз - это повышение уровня паратиреоидных гормонов (ПТГ) в крови. Когда это происходит из-за расстройства внутри паращитовидных желез, это называется первичным гиперпаратиреозом.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN</LocID>											<Text>Синдром Конна</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Первичный альдостеронизм, также известный как первичный гиперальдостеронизм или синдром Конна, относится к избыточной выработке гормона альдостерона из надпочечников, что приводит к низким уровням ренина. Аденома Конна - это доброкачественная опухоль коры надпочечников.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN</LocID>										<Text>Двусторонняя гиперплазия надпочечников</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>При двусторонней гиперплазии избыточное и неконтролируемое производство альдостерона зависит от двух надпочечников.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME</LocID>									<Text>Инсулинома</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Инсулинома - это опухоль поджелудочной железы, которая происходит от бета-клеток и секретирует инсулин. Это редкая форма нейроэндокринной опухоли. Большинство инсулином доброкачественных образований в том, что они растут исключительно в своем происхождении в поджелудочной железе, но незначительное количество метастаз</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP</LocID>										<Text>NIPHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Синдром неинсулинома панкреатогенной гипогликемии (NIPHS) является редким синдромом, характеризующимся эндогенной гиперинсулинемической гипогликемией, которая не вызвана инсулиномой.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN</LocID>										<Text>Тиреоидит де Кервена</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Тиреоидит Де Кервена, также известный как подострый гранулематозный тиреоидит или гигантоклеточный тиреоидит, является членом группы состояний тиреоидита, известных как разрешение тиреоидита.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE</LocID>							<Text>Токсический многоузловой зоб</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Токсический многоузловой зоб является естественной эволюцией древнего многоузлового зоба.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE</LocID>								<Text>Токсическая аденома Пламмера</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Токсическая аденома - это одиночная, гиперфункциональная доброкачественная опухоль щитовидной железы. Эта патология указывает на наличие локализованной гипертрофии, откуда появляется выпуклость, как правило, округлой формы. Кроме того, этот тип аденомы отличается автономным функционированием.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE</LocID>								<Text>Острая интермиттирующая порфирия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Острая интермиттирующая порфирия (AIP) является редким аутосомно-доминантным метаболическим нарушением, влияющим на выработку гема в результате дефицита порфобилиноген-деаминазы. Это самая распространенная из острых порфирий.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE</LocID>							<Text>Болезнь Минковского-Шоффара</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь Минковского-Шоффара или Наследственный сфероцитоз - это аномалия красных кровяных телец или эритроцитов. Нарушение вызвано мутациями в генах, относящихся к мембранным белкам, которые позволяют эритроцитам менять форму. Аномальные эритроциты имеют сферическую форму (сфероцитоз), а не форму двояковогнутого диска.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI</LocID>					<Text>Синдром Маркиафавы – Микели</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Синдром Маркиафавы – Микели или пароксизмальная ночная гемоглобинурия (PNH) является редким, приобретенным, опасным для жизни заболеванием крови, характеризующимся разрушением эритроцитов системой комплемента, частью врожденной иммунной системы организма.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME</LocID>								<Text>Фавизм</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Фавизм или дефицит глюкозо-6-фосфатдегидрогеназы (G6PDD) - это врожденная ошибка метаболизма, которая предрасполагает к разрушению эритроцитов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK</LocID>							<Text>Дефицит пируваткиназы</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Дефицит пируваткиназы является наследственным нарушением метаболизма фермента пируваткиназы, который влияет на выживаемость эритроцитов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA</LocID>									<Text>Аутоиммунная гемолитическая анемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Аутоиммунная гемолитическая анемия (AIHA) возникает, когда антитела, направленные против собственных красных кровяных телец (эритроцитов), вызывают их взрыв (лизирование), что приводит к недостаточному количеству эритроцитов, несущих кислород, в кровообращении.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT</LocID>									<Text>Болезнь Мошковица</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Болезнь Мошковица или тромботическая тромбоцитопеническая пурпура (ТТП) - это заболевание крови, которое приводит к образованию тромбов в мелких кровеносных сосудах по всему организму.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_A</LocID>								<Text>Острая серповидно-клеточная анемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_C</LocID>								<Text>Хроническая серповидно-клеточная болезнь</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Серповидноклеточная анемия является наследственным заболеванием, влияющим на гемоглобин в эритроцитах.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND</LocID>							<Text>Болезнь фон Виллебранда</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь фон Виллебранда (vWD) является наиболее распространенным наследственным нарушением свертывания крови у людей. Это происходит из-за недостатка в качестве или количестве фактора фон Виллебранда (vWF), мультимерного белка, который необходим для адгезии тромбоцитов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03.2  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK</LocID>								<Text>Болезнь Ниманна-Пика</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Болезнь Ниманна-Пика типа C (NP-C) является лизосомальной болезнью накопления липидов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA</LocID>									<Text>Болезнь Кимуры</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Болезнь Кимуры - это доброкачественное и хроническое воспалительное заболевание неизвестной этиологии, встречающееся в основном в азиатских странах (очень редко в западных странах) и преимущественно поражающее молодых мужчин.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI</LocID>									<Text>Анемия Фанкони</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Анемия Фанкони (FA) - это наследственное нарушение репарации ДНК. FA происходит из-за мутаций в генах, вовлеченных в репарацию ДНК и геномную стабильность. Пятнадцать генов, представляющих 15 групп комплементации, были идентифицированы.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER</LocID>							<Text>Синдром Бернарда-Сулье</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Синдром Бернарда-Сулье (BSS) является наследственным заболеванием тромбоцитов, характеризующимся тенденцией к кровотечению от легкой до тяжелой степени, макротромбоцитопенией и отсутствием вызванной ристоцетином агглютинации тромбоцитов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN</LocID>					<Text>Тромбастения Гланцмана</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Тромбастения Гланцмана (GT) - это синдром кровотечения, характеризующийся спонтанным слизисто-кожным кровотечением и преувеличенным ответом на травму вследствие конституциональной тромбоцитопении.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND</LocID>					<Text>Блэкфан-Алмазная анемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Блэкфан-Алмазная анемия (DBA) является врожденной арегенеративной и часто макроцитарной анемией с эритробластопенией. В настоящее время болезнетворные мутации выявляются у 40-45% пациентов. Все вовлеченные гены кодируют рибосомные белки (RP).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER</LocID>							<Text>Болезнь Гоше</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь Гоше (GD) представляет собой лизосомальное нарушение памяти, охватывающее три основные формы (типы 1, 2 и 3), форму плода и вариант с поражением сердца (болезнь Гоше - офтальмоплегия - сердечно-сосудистая кальцификация или болезнь Гоше). GD обусловлен мутациями в гене GBA (1q21), который кодирует лизосомальный фермент, глюкоцереброзидазу или, в очень редких случаях, ген PSAP, который кодирует его белок-активатор (сапозин С). Дефицит глюкоцереброзидазы приводит к накоплению отложений глюкозилцерамидазы (или бета-глюкоцереброзидазы) в клетках ретикулоэндотелиальной системы печени, селезенки и костного мозга (клетки Гоше).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN</LocID>							<Text>Болезнь Дункана</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь Дункана, синдром Пуртило или Х-сцеплённый лимфопролиферативный синдром, представляет собой первичный иммунодефицит, связанный с клеточным иммунодефицитом.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA</LocID>										<Text>AISA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Приобретенная идиопатическая сидеробластная анемия (AISA) представляет собой редкий миелодиспластический синдром (MDS), характеризующийся неэффективным гемопоэзом, затрагивающим одну или несколько линий крови (миелоидная, эритроидная или мегакариоцитарная), приводящим к цитопении периферической крови и повышенному риску развития лейкемии.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO</LocID>					<Text>Изолированная эритробластопения</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Это острое заболевание крови, которое характеризуется уменьшением или исчезновением эритробластов (клеток костного мозга, специализирующихся на синтезе гемоглобина) и приводит к анемии.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C</LocID>							<Text>Болезнь гемоглобина С</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь гемоглобина С (HbC) - это гемоглобинопатия, характеризующаяся выработкой аномального варианта гемоглобина, известного как гемоглобин С.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D</LocID>							<Text>Болезнь гемоглобина D</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь гемоглобина D (HbD) это гемоглобинопатия, характеризующаяся выработкой аномального варианта гемоглобина, известного как гемоглобин D.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E</LocID>							<Text>Болезнь гемоглобина E</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь гемоглобина E (HbE) это гемоглобинопатия, характеризующаяся выработкой аномального варианта гемоглобина, известного как гемоглобин E.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M</LocID>							<Text>Болезнь гемоглобина M</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь гемоглобина M это гемоглобинопатия, характеризующаяся выработкой аномального варианта гемоглобина, известного как гемоглобин M.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON</LocID>							<Text>Синдром Пламмера-Винсона</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Синдром Пламмера-Винсона или Патерсона-Келли представляет собой классическую триаду дисфагии, железодефицитной анемии и пищеводных тканей. Этиопатогенез синдрома Пламмера-Винсона неизвестен. Наиболее важным из возможных этиологических факторов является дефицит железа. Другие возможные факторы включают недоедание, генетическую предрасположенность или аутоиммунные процессы.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER</LocID>							<Text>HHT</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Болезнь Ренду-Ослера-Вебера или наследственная геморрагическая телеангиэктазия (HHT) - это наследственное заболевание ангиогенеза, характеризующееся слизисто-кожными телеангиэктазами и висцеральными артериовенозными мальформациями. Это генетическое нарушение обусловлено патогенными вариантами, главным образом, ENG или ACVRL1, кодирующими белки, участвующие в развитии сосудов и ангиогенном гомеостазе капилляров.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS</LocID>									<Text>Синдром Эванса</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Редкое хроническое гематологическое заболевание, характеризующееся одновременной или последовательной ассоциацией аутоиммунной гемолитической анемии с иммунной тромбоцитопенической пурпурой и иногда аутоиммунной нейтропенией, при отсутствии известной этиологии.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1</LocID>							<Text>Гемохроматоз типа 1</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Симптоматическая форма гемохроматоза типа 1 представляет собой редкий наследственный гемохроматоз, характеризующийся неадекватно регулируемым всасыванием железа в кишечнике, что приводит к чрезмерному накоплению железа в различных органах и проявляется широким спектром признаков и симптомов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2</LocID>							<Text>Гемохроматоз типа 2</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Гемохроматоз типа 2 (ювенильный) является ранней и наиболее тяжелой формой редкого наследственного гемохроматоза (HH), группы заболеваний, характеризующихся избыточным отложением железа в тканях генетического происхождения.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3</LocID>							<Text>Гемохроматоз типа 3</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Гемохроматоз типа 3 является формой редкого наследственного гемохроматоза (HH), группы заболеваний, характеризующихся избыточным отложением железа в тканях генетического происхождения.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4</LocID>							<Text>Гемохроматоз типа 4</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Гемохроматоз типа 4 (также называемый ферропортиновой болезнью) является формой редкого наследственного гемохроматоза (HH), группы заболеваний, характеризующихся избыточным отложением железа в тканях генетического происхождения.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE</LocID>			<Text>Идиопатическая апластическая анемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Идиопатическая недостаточность костного мозга или идиопатическая апластическая анемия - это неспособность костного мозга замещать клетки крови при естественной смерти. Это приводит к дефициту в продукции одного или нескольких типов клеток, обычно находящихся в крови. Название «идиопатический» означает, что причина неизвестна.</Text>	</GameDBLocalizedString>			

			<!-- ================================================== Urgences ================================================== -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA</LocID>									<Text>Гипертоническая болезнь</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Неотложная гипертоническая болезнь характеризуется гипертонией, чаще всего тяжелой (или быстро устанавливаемой у нормотензивного пациента), которая связана с острым повреждением органов-мишеней.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS</LocID>									<Text>Острая ишемия верхней конечности</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Острая ишемия конечностей возникает при внезапном отсутствии кровотока в конечностях.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI</LocID>									<Text>Острая ишемия нижней конечности</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Острая ишемия конечностей возникает при внезапном отсутствии кровотока в конечностях.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE</LocID>							<Text>Острая брыжеечная ишемия</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Брыжеечная ишемия - это заболевание, при котором повреждение тонкой кишки происходит из-за недостаточного кровоснабжения, что связано с высоким риском смерти.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA</LocID>									<Text>Разрыв аневризмы брюшной аорты</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Разрыв аневризмы брюшной аорты.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC</LocID>									<Text>Разрыв общей подвздошной аневризмы</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Разрыв общей подвздошной аневризмы.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA</LocID>											<Text>Кризис надпочечников</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Кризис надпочечников является потенциально опасным для жизни заболеванием, требующим немедленного неотложного лечения. Это совокупность симптомов, которые указывают на тяжелую надпочечниковую недостаточность, вызванную недостаточным уровнем гормона кортизола.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE</LocID>								<Text>ДКА</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Диабетический кетоацидоз (ДКА) является потенциально опасным для жизни осложнением диабета.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE</LocID>							<Text>ГГС</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Гиперосмолярное гипергликемическое состояние (ГГС) является осложнением диабета.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS</LocID>							<Text>Purpura fulminans</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Purpura fulminans - это острое, часто фатальное, тромботическое заболевание, которое проявляется в виде пятен крови, кровоподтеков и обесцвечивания кожи в результате коагуляции в мелких кровеносных сосудах в коже и быстро приводит к некрозу кожи. Purpura fulminans является характерным признаком тяжелого острого сепсиса.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD</LocID>										<Text>ДВС-синдром</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Диссеминированное внутрисосудистое свёртывание (ДВС-синдром) - это состояние, при котором по всему телу образуются тромбы, блокирующие мелкие кровеносные сосуды.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.2 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE</LocID>					<Text>Тяжелая тромбоцитопеническая пурпура</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Тяжелая тромбоцитопения вызывает пурпуру: это петехиальная, неинфильтрованная, изолированная или экхимотическая, иногда связанная с большими гематомами. Открытие пурпуры требует назначения анализа крови. Количество тромбоцитов обычно составляет менее 20 гига / л.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD</LocID>									<Text>DRESS Синдром</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Медикаментозная реакция с синдромом эозинофилии и системных симптомов (DRESS), первоначально признанная серьезной формой кожной побочной реакции на лекарства, в настоящее время рассматривается как лекарственный синдром, который может вызывать опасные для жизни дисфункции органов.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE</LocID>						<Text>HIT</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Гепарин-индуцированная тромбоцитопения (HIT) - это редкое вызванное лекарственными средствами, иммуно-опосредованное протромботическое расстройство, связанное с тромбоцитопенией и венозным и / или артериальным тромбозом. HIT является результатом гуморальной иммунной реакции, направленной против комплекса, включающего эндогенный фактор тромбоцитов 4 (PF4) и экзогенный гепарин: аутоантитела распознают PF4 только тогда, когда он образует комплекс с гепарином. Этот иммунный комплекс активирует циркулирующие тромбоциты через их поверхностные рецепторы FcγRIIA, что приводит к потребительской тромбоцитопении и гиперкоагуляции. Источник гепарина (бычий> свиной), его состав (нефракционированный> низкомолекулярный> фондапаринукс), доза (профилактическое> терапевтическое> приливы гепарина), путь введения (подкожный> внутривенный) и продолжительность введения (более 4 дней> 4 дня или менее) являются определяющими факторами.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.3 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR</LocID>						<Text>Пересадка сердца</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Пересадка сердца - это хирургическая операция по пересадке, выполняемая пациентам с терминальной стадией сердечной недостаточности или тяжелой болезнью коронарной артерии, когда другие медицинские или хирургические методы лечения не помогли.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>